{
  "surah_id": "43",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "43:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "حمٓ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "بِهِۦ",
            "حمٓ"
          ],
          "translation": "Ha Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "43:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "وَٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمْ",
            "ﰮ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "By the Book"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "وَٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "the clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "43:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰهُ قُرْءَٰنًا عَرَبِيًّا لَّعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "يَخْلُقُ",
            "إِنَّا",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِنَّا _____ قُرْءَٰنًا عَرَبِيًّا لَّعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "ﱖ",
            "وَمَضَىٰ",
            "جَعَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "(have) made it"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَٰهُ _____ عَرَبِيًّا لَّعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قُرْءَٰنًا",
          "options": [
            "قُرْءَٰنًا",
            "سَيَهْدِينِ",
            "وَرَبُّكُمْ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "a Quran"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَٰهُ قُرْءَٰنًا _____ لَّعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَرَبِيًّا",
          "options": [
            "عَرَبِيًّا",
            "أَمْرًا",
            "سُبْحَٰنَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(in) Arabic"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَٰهُ قُرْءَٰنًا عَرَبِيًّا _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "تَشْتَهِيهِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مَثَلًا",
            "لَّعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَٰهُ قُرْءَٰنًا عَرَبِيًّا لَّعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "جِئْنَٰكُم",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "43:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ فِىٓ أُمِّ ٱلْكِتَٰبِ لَدَيْنَا لَعَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ أُمِّ ٱلْكِتَٰبِ لَدَيْنَا لَعَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "مِن",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَإِنَّهُۥ فِىٓ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَدَيْنَا لَعَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "أُمِّ",
          "options": [
            "بُعْدَ",
            "أُمِّ",
            "أَمْ",
            "ٱلْأَخِلَّآءُ"
          ],
          "translation": "(the) Mother"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَإِنَّهُۥ فِىٓ أُمِّ _____ لَدَيْنَا لَعَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "وَرَفَعْنَا",
            "ﰦ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَإِنَّهُۥ فِىٓ أُمِّ ٱلْكِتَٰبِ _____ لَعَلِىٌّ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَدَيْنَا",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "لَدَيْنَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "with Us"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَإِنَّهُۥ فِىٓ أُمِّ ٱلْكِتَٰبِ لَدَيْنَا _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَعَلِىٌّ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "لَعَلِىٌّ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "surely exalted"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَإِنَّهُۥ فِىٓ أُمِّ ٱلْكِتَٰبِ لَدَيْنَا لَعَلِىٌّ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "مِّن",
            "ٱلشَّفَٰعَةَ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "full of wisdom"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "43:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ عَنكُمُ ٱلذِّكْرَ صَفْحًا أَن كُنتُمْ قَوْمًا مُّسْرِفِينَ",
          "answer": "أَفَنَضْرِبُ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ﰅ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "أَفَنَضْرِبُ"
          ],
          "translation": "Then should We take away"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَفَنَضْرِبُ _____ ٱلذِّكْرَ صَفْحًا أَن كُنتُمْ قَوْمًا مُّسْرِفِينَ",
          "answer": "عَنكُمُ",
          "options": [
            "لَّجَعَلْنَا",
            "ﰰ",
            "ﰥ",
            "عَنكُمُ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَفَنَضْرِبُ عَنكُمُ _____ صَفْحًا أَن كُنتُمْ قَوْمًا مُّسْرِفِينَ",
          "answer": "ٱلذِّكْرَ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرَ",
            "نَّبِىٍّ",
            "وَلَن",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَفَنَضْرِبُ عَنكُمُ ٱلذِّكْرَ _____ أَن كُنتُمْ قَوْمًا مُّسْرِفِينَ",
          "answer": "صَفْحًا",
          "options": [
            "مُتْرَفُوهَآ",
            "صَفْحًا",
            "مُسْوَدًّا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "disregarding (you)"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أَفَنَضْرِبُ عَنكُمُ ٱلذِّكْرَ صَفْحًا _____ كُنتُمْ قَوْمًا مُّسْرِفِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "أَن",
            "إِنَّا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "أَفَنَضْرِبُ عَنكُمُ ٱلذِّكْرَ صَفْحًا أَن _____ قَوْمًا مُّسْرِفِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "بَعْضَهُمْ",
            "أَبْوَٰبًا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "أَفَنَضْرِبُ عَنكُمُ ٱلذِّكْرَ صَفْحًا أَن كُنتُمْ _____ مُّسْرِفِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَرَفَعْنَا",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "أَفَنَضْرِبُ عَنكُمُ ٱلذِّكْرَ صَفْحًا أَن كُنتُمْ قَوْمًا _____",
          "answer": "مُّسْرِفِينَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "يَعْشُ",
            "فَبِئْسَ",
            "مُّسْرِفِينَ"
          ],
          "translation": "transgressing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "43:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مِن نَّبِىٍّ فِى ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَكَمْ",
          "options": [
            "وَكَمْ",
            "فِى",
            "مِنْهُمْ",
            "يَوْمَئِذٍۭ"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَكَمْ _____ مِن نَّبِىٍّ فِى ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "وَٱتَّبِعُونِ",
            "ٱنتَقَمْنَا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "فَذَرْهُمْ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَكَمْ أَرْسَلْنَا _____ نَّبِىٍّ فِى ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "مِن",
            "لَكُم",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَكَمْ أَرْسَلْنَا مِن _____ فِى ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "نَّبِىٍّ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "نَّبِىٍّ",
            "ﰈ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَكَمْ أَرْسَلْنَا مِن نَّبِىٍّ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَنَجْوَىٰهُم",
            "فِى",
            "أَوَلَوْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَكَمْ أَرْسَلْنَا مِن نَّبِىٍّ فِى _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "لَكُمْ",
            "وَرُسُلُنَا"
          ],
          "translation": "the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "43:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ يَأْتِيهِم مِّن نَّبِىٍّ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَمَّا",
            "تَعْقِلُونَ",
            "فَطَرَنِى"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَمَا _____ مِّن نَّبِىٍّ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "يَأْتِيهِم",
          "options": [
            "لِبُيُوتِهِمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَأْتِيهِم",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم _____ نَّبِىٍّ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﱕ",
            "يَقْسِمُونَ",
            "ﱇ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "any Prophet"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن _____ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "نَّبِىٍّ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "إِذَا",
            "قَوْمًا",
            "نَّبِىٍّ"
          ],
          "translation": "any Prophet"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن نَّبِىٍّ _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِلَّا",
            "وَسْـَٔلْ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن نَّبِىٍّ إِلَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "رَبِّى",
            "ضَرَبَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن نَّبِىٍّ إِلَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "كَلِمَةًۢ",
            "بِهِۦ",
            "مَّلَٰٓئِكَةً",
            "فَٱصْفَحْ"
          ],
          "translation": "mock at him"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَمَا يَأْتِيهِم مِّن نَّبِىٍّ إِلَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "عَبْدٌ",
            "مِمَّا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ"
          ],
          "translation": "mock at him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "43:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ أَشَدَّ مِنْهُم بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "فَأَهْلَكْنَآ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "ﱐ",
            "فَأَهْلَكْنَآ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "Then We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "فَأَهْلَكْنَآ _____ مِنْهُم بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَشَدَّ",
          "options": [
            "أَشَدَّ",
            "قَرْيَةٍ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "stronger"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "فَأَهْلَكْنَآ أَشَدَّ _____ بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "وَنَادَوْا۟",
            "ظُهُورِهِۦ",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "فَأَهْلَكْنَآ أَشَدَّ مِنْهُم _____ وَمَضَىٰ مَثَلُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "بَطْشًا",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "بَطْشًا",
            "وَلَٰكِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(in) power"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "فَأَهْلَكْنَآ أَشَدَّ مِنْهُم بَطْشًا _____ مَثَلُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَمَضَىٰ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "لَكُمْ",
            "وَمَضَىٰ"
          ],
          "translation": "and has passed"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "فَأَهْلَكْنَآ أَشَدَّ مِنْهُم بَطْشًا وَمَضَىٰ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "كَثِيرَةٌ",
            "مَثَلُ",
            "وَرَسُولٌ"
          ],
          "translation": "(the) example"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "فَأَهْلَكْنَآ أَشَدَّ مِنْهُم بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "عِندَكَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "43:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 46,
          "question": "_____ سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "وَلَئِن",
            "شَآءَ",
            "أَنَّهُم"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَلَئِن _____ مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "سَأَلْتَهُم",
          "options": [
            "ﰹ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "سَلَفًا",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "بِذَٰلِكَ",
            "وَجْهُهُۥ",
            "ﰮ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "خَلَقَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "أَشَهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مُشْتَرِكُونَ",
            "نَّبِىٍّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَرَفَعْنَا",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "مُبْلِسُونَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ خَلَقَهُنَّ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لَيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "مَّيْتًا",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "They will surely say"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "خَلَقَهُنَّ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "خَلَقَهُنَّ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Created them"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "لَمُهْتَدُونَ",
            "هُمْ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَخْلُقُ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "43:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 56,
          "question": "_____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "مِنۢ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "أُلْقِىَ",
            "أَوَمَن"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ _____ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَٱلَّذِى",
            "ءَابَآءَنَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ _____ وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "مَهْدًا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "ﰡ",
            "مَهْدًا",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "a bed"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا _____ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "ﰛ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ _____ فِيهَا سُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "بِقَدَرٍ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "لَكُمْ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ _____ سُبُلًا لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْقَرْيَتَيْنِ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا _____ لَّعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "سُبُلًا",
          "options": [
            "ﰡ",
            "يَخْرُصُونَ",
            "سُبُلًا",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "roads"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا _____ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "مُسْوَدًّا",
            "وَكَمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا لَّعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "هُمْ",
            "لِّيَتَّخِذَ",
            "تَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "(be) guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "43:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ نَزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ﱅ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And the One Who"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَٱلَّذِى _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "نَزَّلَ",
          "options": [
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "ﰢ",
            "نَزَّلَ",
            "وَقَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "sends down"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "مِنَ",
            "كَثِيرَةٌ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ مِنَ _____ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "أَن",
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "مَآءًۢ",
          "options": [
            "مَآءًۢ",
            "يَكْفُرُ",
            "ﰁ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ _____ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "بِقَدَرٍ",
          "options": [
            "بِقَدَرٍ",
            "أَهُمْ",
            "وَأَنتُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in (due) measure"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ _____ بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "فَأَنشَرْنَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰉ",
            "فَأَنشَرْنَا",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "then We revive"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا _____ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَخِلَّآءُ",
            "بِهِۦ",
            "ءَايَةٍ",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ _____ مَّيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "بَلْدَةً",
          "options": [
            "بَلْدَةً",
            "ءَايَةٍ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "a land"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ بَلْدَةً _____ كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "مَّيْتًا",
          "options": [
            "ﰤ",
            "فِيهَا",
            "مَّيْتًا",
            "وَتَبَارَكَ"
          ],
          "translation": "dead"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا _____ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَذِكْرٌ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لِى",
            "إِنَّنَا"
          ],
          "translation": "thus"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَٱلَّذِى نَزَّلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَنشَرْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ _____",
          "answer": "تُخْرَجُونَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "فَوْقَ",
            "قَالَ",
            "تُخْرَجُونَ"
          ],
          "translation": "you will be brought forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "43:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 79,
          "question": "_____ خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْفُلْكِ وَٱلْأَنْعَٰمِ مَا تَرْكَبُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "أَهُمْ",
            "مُسْتَمْسِكُونَ",
            "ضُرِبَ",
            "وَٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And the One Who"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَٱلَّذِى _____ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْفُلْكِ وَٱلْأَنْعَٰمِ مَا تَرْكَبُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "يَرْجِعُونَ",
            "خَلَقَ",
            "وَعِندَهُۥ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَٱلَّذِى خَلَقَ _____ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْفُلْكِ وَٱلْأَنْعَٰمِ مَا تَرْكَبُونَ",
          "answer": "ٱلْأَزْوَٰجَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "هُمُ",
            "مِّنْ",
            "ٱلْأَزْوَٰجَ"
          ],
          "translation": "the pairs"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ _____ وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْفُلْكِ وَٱلْأَنْعَٰمِ مَا تَرْكَبُونَ",
          "answer": "كُلَّهَا",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "ﱈ",
            "فَوْقَ",
            "كُلَّهَا"
          ],
          "translation": "all of them"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا _____ لَكُم مِّنَ ٱلْفُلْكِ وَٱلْأَنْعَٰمِ مَا تَرْكَبُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "وَجَعَلَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ _____ مِّنَ ٱلْفُلْكِ وَٱلْأَنْعَٰمِ مَا تَرْكَبُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "مِصْرَ",
            "أَوَّلُ",
            "ﰶ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُم _____ ٱلْفُلْكِ وَٱلْأَنْعَٰمِ مَا تَرْكَبُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "هُمُ",
            "مِّنْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ _____ وَٱلْأَنْعَٰمِ مَا تَرْكَبُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "كُلَّهَا",
            "بَلَىٰ",
            "يَٰعِبَادِ"
          ],
          "translation": "the ships"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْفُلْكِ _____ مَا تَرْكَبُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "أَهُمْ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "and the cattle"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْفُلْكِ وَٱلْأَنْعَٰمِ _____ تَرْكَبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مُّقْتَدِرُونَ",
            "مَا",
            "ﰄ",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْأَزْوَٰجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلْفُلْكِ وَٱلْأَنْعَٰمِ مَا _____",
          "answer": "تَرْكَبُونَ",
          "options": [
            "تَرْكَبُونَ",
            "كُنَّا",
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ",
            "جَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "you ride"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "43:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "لِتَسْتَوُۥا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "لِتَسْتَوُۥا۟",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يَنكُثُونَ"
          ],
          "translation": "That you may sit firmly"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ _____ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱنتَقَمْنَا",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ _____ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "ظُهُورِهِۦ",
          "options": [
            "ظُهُورِهِۦ",
            "رَبِّكَ",
            "إِنَّكَ",
            "نُرِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "their backs"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ _____ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَصُدَّنَّكُمُ",
            "ظَلَّ",
            "ثُمَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ _____ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "تَذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّبِعُونِ",
            "قَسَمْنَا",
            "تَذْكُرُوا۟",
            "وَجَدْنَآ"
          ],
          "translation": "remember"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ _____ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "نِعْمَةَ",
          "options": [
            "ٱلشَّفَٰعَةَ",
            "ﰰ",
            "نِعْمَةَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(the) favor"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ _____ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "يُلَٰقُوا۟",
            "بَغْتَةً",
            "رَبِّكُمْ",
            "عَهِدَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ _____ ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﰶ",
            "وَجْهُهُۥ",
            "مُتْرَفُوهَآ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا _____ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "ٱسْتَوَيْتُمْ",
          "options": [
            "ٱدْعُ",
            "ٱسْتَوَيْتُمْ",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "وَٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "you sit firmly"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ _____ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "يَنفَعَكُمُ",
            "عَلَيْهِ",
            "رَحْمَتَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ _____ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "وَتَقُولُوا۟",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "عَمَّا",
            "يَوْمٍ",
            "وَتَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ _____ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "إِلَّا",
            "سُبْحَٰنَ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "Glory be (to)"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ _____ سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "هُم",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى _____ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "سَخَّرَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "خَصِمُونَ",
            "ٱسْتَوَيْتُمْ",
            "سَخَّرَ"
          ],
          "translation": "(has) subjected"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ _____ هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "ﰾ",
            "سَلَٰمٌ",
            "لَنَا",
            "وَجَدْنَآ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا _____ وَمَا كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱسْتَوَيْتُمْ",
            "يُوعَدُونَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا _____ كُنَّا لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "تُسْمِعُ",
            "وَمَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا _____ لَهُۥ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ﱋ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "تَحْتِىٓ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا _____ مُقْرِنِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْأَنفُسُ",
            "فَأَنشَرْنَا",
            "جَآءَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "لِتَسْتَوُۥا۟ عَلَىٰ ظُهُورِهِۦ ثُمَّ تَذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا ٱسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ وَتَقُولُوا۟ سُبْحَٰنَ ٱلَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُۥ _____",
          "answer": "مُقْرِنِينَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "بَلْدَةً",
            "لَنَا",
            "مُقْرِنِينَ"
          ],
          "translation": "capable"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "43:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ إِلَىٰ رَبِّنَا لَمُنقَلِبُونَ",
          "answer": "وَإِنَّآ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "وَلَا",
            "وَإِنَّآ"
          ],
          "translation": "And indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَإِنَّآ _____ رَبِّنَا لَمُنقَلِبُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَخْلُقُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَإِنَّآ إِلَىٰ _____ لَمُنقَلِبُونَ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "قَسَمْنَا",
            "أَكْثَرَكُمْ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَإِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا _____",
          "answer": "لَمُنقَلِبُونَ",
          "options": [
            "ٱدْعُ",
            "أَن",
            "تَهْدِى",
            "لَمُنقَلِبُونَ"
          ],
          "translation": "will surely return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "43:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 114,
          "question": "_____ لَهُۥ مِنْ عِبَادِهِۦ جُزْءًا إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَجَعَلُوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "قَوْمًا",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "But they attribute"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ _____ مِنْ عِبَادِهِۦ جُزْءًا إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "وَمَضَىٰ",
            "وَإِن",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لَهُۥ _____ عِبَادِهِۦ جُزْءًا إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَهُۥ",
            "مِنْ",
            "بِأَهْدَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لَهُۥ مِنْ _____ جُزْءًا إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "وَجْهُهُۥ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لَهُۥ مِنْ عِبَادِهِۦ _____ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جُزْءًا",
          "options": [
            "مُسْلِمِينَ",
            "جُزْءًا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "يَوْمَئِذٍۭ"
          ],
          "translation": "a portion"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لَهُۥ مِنْ عِبَادِهِۦ جُزْءًا _____ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فِضَّةٍ",
            "قَبْلِكَ",
            "نَّبِىٍّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لَهُۥ مِنْ عِبَادِهِۦ جُزْءًا إِنَّ _____ لَكَفُورٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ﰖ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لَهُۥ مِنْ عِبَادِهِۦ جُزْءًا إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكَفُورٌ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "رَبِّنَا",
            "ﱆ",
            "لَكَفُورٌ"
          ],
          "translation": "surely (is) clearly ungrateful"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ لَهُۥ مِنْ عِبَادِهِۦ جُزْءًا إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "لَدَيْهِمْ",
            "وَلَمَّا",
            "مُّبِينٌ",
            "ءَابَآءَنَا"
          ],
          "translation": "surely (is) clearly ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "43:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ ٱتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَىٰكُم بِٱلْبَنِينَ",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "أَمِ _____ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَىٰكُم بِٱلْبَنِينَ",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "وَقُلْ",
            "لَمُنقَلِبُونَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "has He taken"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذَ _____ يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَىٰكُم بِٱلْبَنِينَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "يَٰعِبَادِ",
            "وَسَوْفَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذَ مِمَّا _____ بَنَاتٍ وَأَصْفَىٰكُم بِٱلْبَنِينَ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "يَخْلُقُ",
            "وَإِنَّا",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "وَعِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "He has created"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ _____ وَأَصْفَىٰكُم بِٱلْبَنِينَ",
          "answer": "بَنَاتٍ",
          "options": [
            "بَنَاتٍ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "لَهُم",
            "قَٰلَ"
          ],
          "translation": "daughters"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ _____ بِٱلْبَنِينَ",
          "answer": "وَأَصْفَىٰكُم",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "رَجُلٍ",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "وَأَصْفَىٰكُم"
          ],
          "translation": "and He has chosen (for) you"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "أَمِ ٱتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَىٰكُم _____",
          "answer": "بِٱلْبَنِينَ",
          "options": [
            "وَنَادَىٰ",
            "ﰳ",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "بِٱلْبَنِينَ"
          ],
          "translation": "sons"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "43:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 130,
          "question": "_____ بُشِّرَ أَحَدُهُم بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "بَلْدَةً",
            "وَإِذَا",
            "مِن",
            "ٱلْقَرِينُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَإِذَا _____ أَحَدُهُم بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "بُشِّرَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "بُشِّرَ"
          ],
          "translation": "is given good news"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ _____ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "أَحَدُهُم",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "أَحَدُهُم",
            "ﰛ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "(to) one of them"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم _____ ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﱇ",
            "قَوْمًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِمَا _____ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "ضَرَبَ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "يَٰعِبَادِ",
            "ضَرَبَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "he sets up"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِمَا ضَرَبَ _____ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "لِلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "يَصِدُّونَ",
            "كَٰرِهُونَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "وَجَدْنَآ"
          ],
          "translation": "for the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ _____ ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "لِى",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "(as) a likeness"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا _____ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "ظَلَّ",
          "options": [
            "وَرَبُّكُمْ",
            "ظَلَّ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "ٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "becomes"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ _____ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "وَجْهُهُۥ",
          "options": [
            "تُرْجَعُونَ",
            "أُمَّةٍ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "وَجْهُهُۥ"
          ],
          "translation": "his face"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُۥ _____ وَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "مُسْوَدًّا",
          "options": [
            "مُسْوَدًّا",
            "إِلَّا",
            "وَنَجْوَىٰهُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "dark"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا _____ كَظِيمٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "وَهُوَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "فَٱسْتَمْسِكْ"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُم بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُۥ مُسْوَدًّا وَهُوَ _____",
          "answer": "كَظِيمٌ",
          "options": [
            "صِرَٰطٌ",
            "وَتَقُولُوا۟",
            "رَبَّكَ",
            "كَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) filled with grief"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "43:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 142,
          "question": "_____ يُنَشَّؤُا۟ فِى ٱلْحِلْيَةِ وَهُوَ فِى ٱلْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
          "answer": "أَوَمَن",
          "options": [
            "لَجَعَلْنَا",
            "أَوَمَن",
            "نَشَآءُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Then (is one) who"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "أَوَمَن _____ فِى ٱلْحِلْيَةِ وَهُوَ فِى ٱلْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
          "answer": "يُنَشَّؤُا۟",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَمْ",
            "يُنَشَّؤُا۟",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "is brought up"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "أَوَمَن يُنَشَّؤُا۟ _____ ٱلْحِلْيَةِ وَهُوَ فِى ٱلْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "فِى",
            "مُّبِينٌ",
            "سُبُلًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "أَوَمَن يُنَشَّؤُا۟ فِى _____ وَهُوَ فِى ٱلْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
          "answer": "ٱلْحِلْيَةِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْحِلْيَةِ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "عِندَكَ"
          ],
          "translation": "ornaments"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "أَوَمَن يُنَشَّؤُا۟ فِى ٱلْحِلْيَةِ _____ فِى ٱلْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "بَلْدَةً",
            "ﰯ",
            "قَالَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "أَوَمَن يُنَشَّؤُا۟ فِى ٱلْحِلْيَةِ وَهُوَ _____ ٱلْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰇ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "بَعْضَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "أَوَمَن يُنَشَّؤُا۟ فِى ٱلْحِلْيَةِ وَهُوَ فِى _____ غَيْرُ مُبِينٍ",
          "answer": "ٱلْخِصَامِ",
          "options": [
            "ٱلْخِصَامِ",
            "يَحْسَبُونَ",
            "مِنْ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "the dispute"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "أَوَمَن يُنَشَّؤُا۟ فِى ٱلْحِلْيَةِ وَهُوَ فِى ٱلْخِصَامِ _____ مُبِينٍ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مُسْتَمْسِكُونَ",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "(is) not"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "أَوَمَن يُنَشَّؤُا۟ فِى ٱلْحِلْيَةِ وَهُوَ فِى ٱلْخِصَامِ غَيْرُ _____",
          "answer": "مُبِينٍ",
          "options": [
            "ٱلْحِلْيَةِ",
            "مُبِينٍ",
            "ﱒ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "43:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 151,
          "question": "_____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ هُمْ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "وَجَعَلُوا۟",
          "options": [
            "ﰉ",
            "يَصِفُونَ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "And they made"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ هُمْ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "مَّنْ",
            "وَٱلْءَاخِرَةُ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ _____ هُمْ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "تَهْتَدُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ _____ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ﰟ",
            "هُمْ",
            "بُشِّرَ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ هُمْ _____ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "عِبَٰدُ",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "عِبَٰدُ",
            "مُشْتَرِكُونَ",
            "فَإِمَّا"
          ],
          "translation": "(are) slaves"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ هُمْ عِبَٰدُ _____ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "مَن",
            "إِذَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "(of) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ هُمْ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "إِنَٰثًا",
          "options": [
            "مُّسْرِفِينَ",
            "إِنَٰثًا",
            "عَذَابِ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "females"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ هُمْ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا _____ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "أَشَهِدُوا۟",
          "options": [
            "أَشَهِدُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَأَطَاعُوهُ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "Did they witness"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ هُمْ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ _____ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "خَلْقَهُمْ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "وَمَا",
            "خَلْقَهُمْ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "their creation"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ هُمْ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ _____ شَهَٰدَتُهُمْ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "سَتُكْتَبُ",
          "options": [
            "سَتُكْتَبُ",
            "جَآءَهُم",
            "وَنَجْوَىٰهُم",
            "مَّيْتًا"
          ],
          "translation": "Will be recorded"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ هُمْ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ _____ وَيُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "شَهَٰدَتُهُمْ",
          "options": [
            "شَهَٰدَتُهُمْ",
            "بَلَىٰ",
            "مَثَلًا",
            "خَوْفٌ"
          ],
          "translation": "their testimony"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَجَعَلُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ ٱلَّذِينَ هُمْ عِبَٰدُ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنَٰثًا أَشَهِدُوا۟ خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَٰدَتُهُمْ _____",
          "answer": "وَيُسْـَٔلُونَ",
          "options": [
            "وَيُسْـَٔلُونَ",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "قَوْمٌ",
            "بِٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "and they will be questioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "43:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 163,
          "question": "_____ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "كُلَّهَا",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "سُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "صِرَٰطٌ",
            "شَآءَ",
            "رُّسُلِنَآ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "had willed"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ _____ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "قَوْمُكَ",
            "إِنْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "مِنَ",
            "مَا",
            "ٱلْقَرْيَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "we would not have worshipped them"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا _____ مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "عَبَدْنَٰهُم",
          "options": [
            "عَبَدْنَٰهُم",
            "ظُهُورِهِۦ",
            "تُحْبَرُونَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "we would not have worshipped them"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم _____ لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ﰰ",
            "وَلَمَّا",
            "ﰒ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا _____ بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَمُنقَلِبُونَ",
            "ﰃ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "they have"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم _____ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "بِذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِذَٰلِكَ",
            "إِلَّا",
            "وَلَا",
            "إِذ"
          ],
          "translation": "about that"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ _____ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَمَا",
            "ﰣ",
            "سَيَهْدِينِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ _____ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "عِلْمٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ _____ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "عَلَيْنَا",
            "ثُمَّ",
            "يَكَادُ"
          ],
          "translation": "Nothing"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ _____ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "لَذِكْرٌ",
            "أَوَلَوْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "they (do)"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ _____ يَخْرُصُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "مِنْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ شَآءَ ٱلرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَٰهُم مَّا لَهُم بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "يَخْرُصُونَ",
          "options": [
            "وَلَن",
            "يَخْرُصُونَ",
            "أُمَّةٍ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "lie"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "43:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 178,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا مِّن قَبْلِهِۦ فَهُم بِهِۦ مُسْتَمْسِكُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "عَلَيْهَا",
            "لَكُمُ",
            "يَكَادُ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "أَمْ _____ كِتَٰبًا مِّن قَبْلِهِۦ فَهُم بِهِۦ مُسْتَمْسِكُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "تَحْزَنُونَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "قَرِينٌ"
          ],
          "translation": "have We given them"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ _____ مِّن قَبْلِهِۦ فَهُم بِهِۦ مُسْتَمْسِكُونَ",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "تَحْتِىٓ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "كِتَٰبًا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "a book"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا _____ قَبْلِهِۦ فَهُم بِهِۦ مُسْتَمْسِكُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَّٰكِثُونَ",
            "فِى",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا مِّن _____ فَهُم بِهِۦ مُسْتَمْسِكُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "ٱنتَقَمْنَا"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا مِّن قَبْلِهِۦ _____ بِهِۦ مُسْتَمْسِكُونَ",
          "answer": "فَهُم",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "حَتَّىٰ",
            "فَهُم",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا مِّن قَبْلِهِۦ فَهُم _____ مُسْتَمْسِكُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مُبِينٍ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "أَمْ ءَاتَيْنَٰهُمْ كِتَٰبًا مِّن قَبْلِهِۦ فَهُم بِهِۦ _____",
          "answer": "مُسْتَمْسِكُونَ",
          "options": [
            "مُسْتَمْسِكُونَ",
            "ﰕ",
            "قَالَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "(are) holding fast"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "43:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 186,
          "question": "_____ قَالُوٓا۟ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "تَهْتَدُونَ",
            "بِهِۦ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "بَلْ _____ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "ﰁ",
            "ﰢ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ _____ وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ﰨ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ﱆ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ إِنَّا _____ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "وَجَدْنَآ",
          "options": [
            "وَجَدْنَآ",
            "وَلَئِن",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَإِنَّآ"
          ],
          "translation": "[we] found"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ إِنَّا وَجَدْنَآ _____ عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ءَابَآءَنَا",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فَٱصْفَحْ",
            "لَكُمْ",
            "ءَابَآءَنَا"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا _____ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "أُورِثْتُمُوهَا",
            "جَآءَهُمُ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱسْتَوَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ _____ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "يَكْتُبُونَ",
            "أُمَّةٍ",
            "لَكَفُورٌ",
            "مُّهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "a religion"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ _____ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "وَيَحْسَبُونَ",
            "وَأَزْوَٰجُكُمْ",
            "وَإِنَّا",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا _____ ءَاثَٰرِهِم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "عَلَىٰٓ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ _____ مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ءَاثَٰرِهِم",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ءَاثَٰرِهِم",
            "مَهِينٌ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "their footsteps"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "بَلْ قَالُوٓا۟ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم _____",
          "answer": "مُّهْتَدُونَ",
          "options": [
            "صِرَٰطٌ",
            "لَّكَ",
            "قَبْلِكَ",
            "مُّهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "(are) guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "43:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 197,
          "question": "_____ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "مِنكُم",
            "شَآءَ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "رَبِّنَا",
            "إِلَّا",
            "جَآءَنَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ _____ مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "نِعْمَةَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰎ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا _____ قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِن",
            "ﱒ",
            "ءَابَآءَنَا"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن _____ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَأَزْوَٰجُكُمْ",
            "قَبْلِكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ _____ قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَرَبُّكُمْ",
            "فِى",
            "سَأَلْتَهُم",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى _____ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "أَمْ",
            "قَرْيَةٍ",
            "سُبُلًا"
          ],
          "translation": "a town"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ _____ نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَّعِيشَتَهُمْ",
            "مِّن",
            "عَدُوٌّ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن _____ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "نَّذِيرٍ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "رُّسُلِنَآ",
            "نَّذِيرٍ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "warner"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ _____ قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا _____ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَنَادَوْا۟",
            "ﱈ",
            "أَنْعَمْنَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ _____ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "مُتْرَفُوهَآ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "لِيَقْضِ",
            "رَسُولُ",
            "مُتْرَفُوهَآ"
          ],
          "translation": "(the) wealthy ones of it"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ _____ وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَقْسِمُونَ",
            "إِنَّا",
            "فَٱنتَقَمْنَا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا _____ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "وَجَدْنَآ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَجَدْنَآ",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "[we] found"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ _____ عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "ءَابَآءَنَا",
          "options": [
            "ءَابَآءَنَا",
            "مِّنْهَا",
            "بَيْنِهِمْ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا _____ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "عَلَيْهِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ _____ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "لِبُيُوتِهِمْ",
            "ضَرَبُوهُ",
            "عَن",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "a religion"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ _____ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "مُّنتَقِمُونَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "وَإِنَّا",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا _____ ءَاثَٰرِهِم مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْهِم",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ _____ مُّقْتَدُونَ",
          "answer": "ءَاثَٰرِهِم",
          "options": [
            "ءَاثَٰرِهِم",
            "ٱلْقَرِينُ",
            "ﰕ",
            "فَطَرَنِى"
          ],
          "translation": "their footsteps"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِى قَرْيَةٍ مِّن نَّذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَىٰٓ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم _____",
          "answer": "مُّقْتَدُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مُّقْتَدُونَ",
            "إِن",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(are) following"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "43:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 218,
          "question": "_____ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَٰلَ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "قَٰلَ",
            "بِهِۦ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "قَٰلَ _____ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَوَلَوْ",
          "options": [
            "يَكَادُ",
            "لِّلسَّاعَةِ",
            "وَٱتَّبِعُونِ",
            "أَوَلَوْ"
          ],
          "translation": "Even if"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ _____ بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "جِئْتُكُم",
          "options": [
            "جِئْتُكُم",
            "ﰻ",
            "بِٱلْبَنِينَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "I brought you"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم _____ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِأَهْدَىٰ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ظُهُورِهِۦ",
            "بِأَهْدَىٰ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "better guidance"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ _____ وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "عَلَيْنَا",
            "لِتَسْتَوُۥا۟",
            "يُبِينُ"
          ],
          "translation": "than what"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا _____ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَجَدتُّمْ",
          "options": [
            "وَجَدتُّمْ",
            "كَانُوا۟",
            "نَّبِىٍّ",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "you found"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ _____ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "بِأَهْدَىٰ",
            "لَمُنقَلِبُونَ",
            "قَسَمْنَا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ءَابَآءَكُمْ",
          "options": [
            "دَرَجَٰتٍ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "ءَابَآءَكُمْ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ _____ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "يَشْعُرُونَ",
            "مِن",
            "يَوْمَئِذٍۭ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ _____ بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فَأَطَاعُوهُ",
            "إِنَّا",
            "إِنَّنِى",
            "لِّلْءَاخِرِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا _____ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "فَأَنشَرْنَا",
            "مِّنْ",
            "بِمَآ",
            "ظَّلَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ _____ بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أُرْسِلْتُم",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فَأَهْلَكْنَآ",
            "أُرْسِلْتُم",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "you are sent"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَهُم",
            "جِئْنَٰكُم",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "قَٰلَ أَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "كَٰفِرُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَعْيُنُ"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "43:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 232,
          "question": "_____ مِنْهُمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فَٱنتَقَمْنَا",
          "options": [
            "يَجْمَعُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "مِّنَ",
            "فَٱنتَقَمْنَا"
          ],
          "translation": "So We took retribution"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا _____ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فَٱسْتَمْسِكْ",
            "ظَّلَمْتُمْ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّعِيشَتَهُمْ"
          ],
          "translation": "Then see"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَٱنظُرْ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "رَسُولُ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "قَالَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "مَّلَٰٓئِكَةً",
            "قَدْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "فَٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَٱنظُرْ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "وَنَجْوَىٰهُم",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "(of) the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "43:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 239,
          "question": "_____ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّنِى بَرَآءٌ مِّمَّا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "ءَاثَٰرِهِم",
            "وَإِذْ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَإِذْ _____ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّنِى بَرَآءٌ مِّمَّا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لِبَعْضٍ",
            "قَالَ",
            "مِّن",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "Ibrahim Said"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّنِى بَرَآءٌ مِّمَّا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمُ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "ٱلَّذِى",
            "ءَاثَٰرِهِم",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "Ibrahim Said"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ _____ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّنِى بَرَآءٌ مِّمَّا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "لِأَبِيهِ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "أَنَّكُمْ",
            "لِأَبِيهِ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "to his father"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ _____ إِنَّنِى بَرَآءٌ مِّمَّا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "وَقَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَقَوْمِهِۦٓ",
            "تَحْتِىٓ",
            "لَكُمْ",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "and his people"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦٓ _____ بَرَآءٌ مِّمَّا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "إِنَّنِى",
          "options": [
            "إِذ",
            "يَتَّكِـُٔونَ",
            "وَفِيهَا",
            "إِنَّنِى"
          ],
          "translation": "Indeed, I (am)"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّنِى _____ مِّمَّا تَعْبُدُونَ",
          "answer": "بَرَآءٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "بَرَآءٌ",
            "نَّذِيرٍ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "disassociated"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّنِى بَرَآءٌ _____ تَعْبُدُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "وَتَلَذُّ",
            "مِّمَّا",
            "رَبِّكَ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَإِذْ قَالَ إِبْرَٰهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِۦٓ إِنَّنِى بَرَآءٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "مِمَّا",
            "لَكَفُورٌ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "you worship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "43:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 248,
          "question": "_____ ٱلَّذِى فَطَرَنِى فَإِنَّهُۥ سَيَهْدِينِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَنْعَمْنَا",
            "إِلَّا",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "قَوْمُكَ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "إِلَّا _____ فَطَرَنِى فَإِنَّهُۥ سَيَهْدِينِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْهِم",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِى _____ فَإِنَّهُۥ سَيَهْدِينِ",
          "answer": "فَطَرَنِى",
          "options": [
            "عِندَ",
            "فَطَرَنِى",
            "وَمَا",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "created me"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِى فَطَرَنِى _____ سَيَهْدِينِ",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "ﰚ",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "and indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِى فَطَرَنِى فَإِنَّهُۥ _____",
          "answer": "سَيَهْدِينِ",
          "options": [
            "أُلْقِىَ",
            "ﱍ",
            "أَوَمَن",
            "سَيَهْدِينِ"
          ],
          "translation": "will guide me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "43:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 253,
          "question": "_____ كَلِمَةًۢ بَاقِيَةً فِى عَقِبِهِۦ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَهَا",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "وَجَعَلَهَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "سَتُكْتَبُ"
          ],
          "translation": "And he made it"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَجَعَلَهَا _____ بَاقِيَةً فِى عَقِبِهِۦ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "كَلِمَةًۢ",
          "options": [
            "وَجَعَلُوا۟",
            "مَنْ",
            "كَلِمَةًۢ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَجَعَلَهَا كَلِمَةًۢ _____ فِى عَقِبِهِۦ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "بَاقِيَةً",
          "options": [
            "ﰉ",
            "بَاقِيَةً",
            "ﱖ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "lasting"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَجَعَلَهَا كَلِمَةًۢ بَاقِيَةً _____ عَقِبِهِۦ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "فَهُم",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَجَعَلَهَا كَلِمَةًۢ بَاقِيَةً فِى _____ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "عَقِبِهِۦ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَقِبِهِۦ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "his descendents"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَجَعَلَهَا كَلِمَةًۢ بَاقِيَةً فِى عَقِبِهِۦ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "عَنكُمُ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "سُخْرِيًّا",
            "وَمَثَلًا"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَجَعَلَهَا كَلِمَةًۢ بَاقِيَةً فِى عَقِبِهِۦ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "عِبَٰدُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يَرْجِعُونَ"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "43:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 260,
          "question": "_____ مَتَّعْتُ هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ وَرَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَلَا",
            "قَالَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "بَلْ _____ هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ وَرَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَتَّعْتُ",
          "options": [
            "مُسْوَدًّا",
            "أَنَّا",
            "مَتَّعْتُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "I gave enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "بَلْ مَتَّعْتُ _____ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ وَرَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "يُبِينُ"
          ],
          "translation": "(to) these"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "بَلْ مَتَّعْتُ هَٰٓؤُلَآءِ _____ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ وَرَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَءَابَآءَهُمْ",
          "options": [
            "وَءَابَآءَهُمْ",
            "بَعْضُهُم",
            "وَمَا",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "and their forefathers"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "بَلْ مَتَّعْتُ هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ _____ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ وَرَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "نَحْنُ",
            "عَلَيْهِم",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "بَلْ مَتَّعْتُ هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ _____ ٱلْحَقُّ وَرَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْعَٰبِدِينَ",
            "وَٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "بَلْ مَتَّعْتُ هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ _____ وَرَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱلْحَقُّ",
            "رَحْمَتَ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "بَلْ مَتَّعْتُ هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَرَسُولٌ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "إِنْ",
            "رَبِّنَا",
            "وَرَسُولٌ"
          ],
          "translation": "and a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "بَلْ مَتَّعْتُ هَٰٓؤُلَآءِ وَءَابَآءَهُمْ حَتَّىٰ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ وَرَسُولٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَسُولُ",
            "فِى",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "43:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 269,
          "question": "_____ جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "إِنَٰثًا",
            "وَلَمَّا",
            "إِلَٰهٌ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَلَمَّا _____ ٱلْحَقُّ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "سَخَّرَ",
            "جَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَهُمُ _____ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "مَا",
            "عِندَ",
            "أَبْوَٰبًا"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ _____ هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "تَمْتَرُنَّ",
            "ﰳ",
            "قَالُوا۟",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ قَالُوا۟ _____ سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مِنۢ",
            "ٱلَّذِى",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ قَالُوا۟ هَٰذَا _____ وَإِنَّا بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "بَاقِيَةً",
            "كَانَ",
            "سِحْرٌ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(is) magic"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ _____ بِهِۦ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "ﰤ",
            "مُسْتَمْسِكُونَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "مُّبِينٍ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَهُمُ ٱلْحَقُّ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِۦ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "ﱐ",
            "هُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "43:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 278,
          "question": "_____ لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنَ ٱلْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "أَن",
            "أَفَأَنتَ",
            "كَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ نُزِّلَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنَ ٱلْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "لَقَدْ",
            "هُوَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنَ ٱلْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
          "answer": "نُزِّلَ",
          "options": [
            "أَوَّلُ",
            "تَشْتَهِيهِ",
            "نُزِّلَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "was sent down"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ _____ ٱلْقُرْءَانُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنَ ٱلْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَنَّا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا _____ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنَ ٱلْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانُ",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "مِن",
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ _____ رَجُلٍ مِّنَ ٱلْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "عَلَىٰ",
            "ﰜ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ عَلَىٰ _____ مِّنَ ٱلْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
          "answer": "رَجُلٍ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "بَنَاتٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "رَجُلٍ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ عَلَىٰ رَجُلٍ _____ ٱلْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "تُخْرَجُونَ",
            "ﱔ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنَ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلْقَرْيَتَيْنِ",
          "options": [
            "وَجَعَلُوا۟",
            "ٱلْقَرْيَتَيْنِ",
            "وَرَفَعْنَا",
            "لَكَفُورٌ"
          ],
          "translation": "the two towns"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِّنَ ٱلْقَرْيَتَيْنِ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "مِنكُم",
            "مِّنَ",
            "عَظِيمٍ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "43:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 288,
          "question": "_____ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "أَهُمْ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "مِنۢ",
            "أَهُمْ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "Do they"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "أَهُمْ _____ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "يَقْسِمُونَ",
          "options": [
            "كِتَٰبًا",
            "سَتُكْتَبُ",
            "يَقْسِمُونَ",
            "قَٰلَ"
          ],
          "translation": "distribute"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ _____ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "رَحْمَتَ",
          "options": [
            "رَحْمَتَ",
            "لِّلسَّاعَةِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "(the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ _____ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ﰸ",
            "وَأَخَذْنَٰهُم",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ _____ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "مَا",
            "نَحْنُ",
            "لِأَبِيهِ",
            "صَفْحًا"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ _____ بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "قَسَمْنَا",
          "options": [
            "قَسَمْنَا",
            "مَن",
            "ذَهَبٍ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "[We] distribute"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا _____ مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "بَيْنَهُم",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "مَّعِيشَتَهُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَّعِيشَتَهُمْ",
            "وَنَادَوْا۟",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "their livelihood"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِمَّا",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ﰙ",
            "حمٓ",
            "جِئْتُكُم"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "نُرِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "وَرَفَعْنَا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "وَرَفَعْنَا",
            "تَأْكُلُونَ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and We raise"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا _____ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "بَعْضَهُمْ",
          "options": [
            "بَعْضَهُمْ",
            "ﰬ",
            "ﰉ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ _____ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "above"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ _____ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "بَعْضٍ",
            "تَذْكُرُوا۟",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ _____ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "دَرَجَٰتٍ",
          "options": [
            "دَرَجَٰتٍ",
            "مُبْرِمُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "مَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "(in) degrees"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ _____ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "لِّيَتَّخِذَ",
          "options": [
            "يَظْهَرُونَ",
            "إِنَّ",
            "لِّيَتَّخِذَ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "so that may take"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ _____ بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "بَعْضُهُم",
          "options": [
            "عَبْدٌ",
            "مُسْلِمِينَ",
            "بَعْضُهُم",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم _____ سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "بَعْضًا",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "فَبِئْسَ",
            "بَعْضًا",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا _____ وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "سُخْرِيًّا",
          "options": [
            "سُخْرِيًّا",
            "فَلَمَّا",
            "يَوْمٍ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(for) service"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا _____ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَتُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "قَبْلِهِۦ",
            "وَرَحْمَتُ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "But (the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ _____ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ءَالِهَةً",
            "ﰎ",
            "رَبِّكَ",
            "مُشْتَرِكُونَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ _____ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "وَمَن",
            "مُّسْرِفِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ _____ يَجْمَعُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "لَمُنقَلِبُونَ",
            "وَلَمَّا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "than what"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُم مَّعِيشَتَهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَٰتٍ لِّيَتَّخِذَ بَعْضُهُم بَعْضًا سُخْرِيًّا وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "يَجْمَعُونَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "يَجْمَعُونَ",
            "يَخُوضُوا۟",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "they accumulate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "43:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 313,
          "question": "_____ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "وَلَوْلَآ",
          "options": [
            "لَكَفُورٌ",
            "وَلَوْلَآ",
            "فَقَالَ",
            "ظَّلَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَلَوْلَآ _____ يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "ﰣ",
            "رَجُلٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن _____ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "رَبَّكَ",
            "بِذَٰلِكَ",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "(would) become"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ _____ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "لَجَعَلْنَا",
            "ٱلنَّاسُ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "[the] mankind"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ _____ وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "يَدْعُونَ",
            "تَمْتَرُنَّ",
            "وَمَثَلًا"
          ],
          "translation": "a community"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً _____ لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "ﰺ",
            "وَٰحِدَةً",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً _____ لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "لَّجَعَلْنَا",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ﰁ",
            "لَّجَعَلْنَا",
            "ٱلْأَعْيُنُ"
          ],
          "translation": "We (would have) made"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا _____ يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَسَوْفَ",
            "ﱆ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "for (one) who"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن _____ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "يَكْفُرُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَكْفُرُ",
            "فِى",
            "ٱلْقَرْيَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "disbelieves"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ _____ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "بِٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ",
            "مِّنَ",
            "ﰄ",
            "مَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "in the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ _____ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "لِبُيُوتِهِمْ",
          "options": [
            "أَشَدَّ",
            "لِبُيُوتِهِمْ",
            "إِلَّا",
            "إِنَٰثًا"
          ],
          "translation": "for their houses"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ _____ مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "سُقُفًا",
          "options": [
            "سُقُفًا",
            "يَوْمٍ",
            "تَشْتَهِيهِ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "roofs"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا _____ فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن _____ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "فِضَّةٍ",
          "options": [
            "فِضَّةٍ",
            "قَرِينٌ",
            "لِمَن",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "silver"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ _____ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
          "answer": "وَمَعَارِجَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَكُمْ",
            "كُلُّ",
            "وَمَعَارِجَ"
          ],
          "translation": "and stairways"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ _____ يَظْهَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "عَلَيْهَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "upon which"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن يَكُونَ ٱلنَّاسُ أُمَّةً وَٰحِدَةً لَّجَعَلْنَا لِمَن يَكْفُرُ بِٱلرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِّن فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا _____",
          "answer": "يَظْهَرُونَ",
          "options": [
            "يَظْهَرُونَ",
            "إِلَّا",
            "وَمَن",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "they mount"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "43:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 330,
          "question": "_____ أَبْوَٰبًا وَسُرُرًا عَلَيْهَا يَتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "وَلِبُيُوتِهِمْ",
          "options": [
            "يَخْلُقُ",
            "وَلِبُيُوتِهِمْ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "إِنَّكُم"
          ],
          "translation": "And for their houses"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَلِبُيُوتِهِمْ _____ وَسُرُرًا عَلَيْهَا يَتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "أَبْوَٰبًا",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "أَبْوَٰبًا",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْخِصَامِ"
          ],
          "translation": "doors"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَلِبُيُوتِهِمْ أَبْوَٰبًا _____ عَلَيْهَا يَتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "وَسُرُرًا",
          "options": [
            "وَيُسْـَٔلُونَ",
            "هَٰذَا",
            "وَسُرُرًا",
            "تَرْكَبُونَ"
          ],
          "translation": "and couches"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَلِبُيُوتِهِمْ أَبْوَٰبًا وَسُرُرًا _____ يَتَّكِـُٔونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَأَزْوَٰجُكُمْ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "upon which"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَلِبُيُوتِهِمْ أَبْوَٰبًا وَسُرُرًا عَلَيْهَا _____",
          "answer": "يَتَّكِـُٔونَ",
          "options": [
            "يَتَّكِـُٔونَ",
            "مِنۢ",
            "أَهُمْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "they recline"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "43:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 335,
          "question": "_____ وَإِن كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَزُخْرُفًا",
          "options": [
            "فَبِئْسَ",
            "ﱊ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَزُخْرُفًا"
          ],
          "translation": "And ornaments of gold"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَزُخْرُفًا _____ كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "يُؤْفَكُونَ",
            "أَنَّكُمْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "And not (is)"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن _____ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ظَلَّ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن كُلُّ _____ لَمَّا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "إِذَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن كُلُّ ذَٰلِكَ _____ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "كَانَ",
            "لَمَّا",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَتَٰعُ",
          "options": [
            "مَتَٰعُ",
            "عِندَ",
            "عِبَٰدُ",
            "تَأْتِيَهُم"
          ],
          "translation": "an enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَٰعُ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "أَن",
            "كُلَّهَا",
            "قَرِينٌ"
          ],
          "translation": "(of) the life"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِلَىٰ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ عِندَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةُ",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "ﰞ",
            "أَمْ",
            "وَٱلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "And the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ _____ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "نُرِيَنَّكَ",
            "وَفِيهَا",
            "عِندَ",
            "ظَّلَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ _____ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "يَمْلِكُ",
            "تُبْصِرُونَ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَزُخْرُفًا وَإِن كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةُ عِندَ رَبِّكَ _____",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "مِصْرَ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "يُنَشَّؤُا۟",
            "مَّعِيشَتَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) for the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "43:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 347,
          "question": "_____ يَعْشُ عَن ذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُۥ شَيْطَٰنًا فَهُوَ لَهُۥ قَرِينٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "وَمَن",
            "مِّن",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَمَن _____ عَن ذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُۥ شَيْطَٰنًا فَهُوَ لَهُۥ قَرِينٌ",
          "answer": "يَعْشُ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "يَعْشُ",
            "عَنْهُمُ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَمَن يَعْشُ _____ ذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُۥ شَيْطَٰنًا فَهُوَ لَهُۥ قَرِينٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "سَلَفًا",
            "عَن",
            "وَلَن",
            "إِبْرَٰهِيمُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَمَن يَعْشُ عَن _____ ٱلرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُۥ شَيْطَٰنًا فَهُوَ لَهُۥ قَرِينٌ",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ذِكْرِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(the) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَمَن يَعْشُ عَن ذِكْرِ _____ نُقَيِّضْ لَهُۥ شَيْطَٰنًا فَهُوَ لَهُۥ قَرِينٌ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "يَرْجِعُونَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "وَرَحْمَتُ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "(of) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَمَن يَعْشُ عَن ذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ لَهُۥ شَيْطَٰنًا فَهُوَ لَهُۥ قَرِينٌ",
          "answer": "نُقَيِّضْ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "نُقَيِّضْ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "We appoint"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَمَن يَعْشُ عَن ذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ _____ شَيْطَٰنًا فَهُوَ لَهُۥ قَرِينٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "لَهُۥ",
            "ءَاثَٰرِهِم",
            "حمٓ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَمَن يَعْشُ عَن ذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُۥ _____ فَهُوَ لَهُۥ قَرِينٌ",
          "answer": "شَيْطَٰنًا",
          "options": [
            "شَيْطَٰنًا",
            "ﰖ",
            "مِن",
            "لَذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "a devil"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَمَن يَعْشُ عَن ذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُۥ شَيْطَٰنًا _____ لَهُۥ قَرِينٌ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِهِۦ",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "then he"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَمَن يَعْشُ عَن ذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُۥ شَيْطَٰنًا فَهُوَ _____ قَرِينٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱدْعُ",
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "وَنَادَىٰ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) to him"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَمَن يَعْشُ عَن ذِكْرِ ٱلرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُۥ شَيْطَٰنًا فَهُوَ لَهُۥ _____",
          "answer": "قَرِينٌ",
          "options": [
            "قَرِينٌ",
            "عَلَيْهِم",
            "قَسَمْنَا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "a companion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "43:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 358,
          "question": "_____ لَيَصُدُّونَهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "مُّبِينٍ",
            "بَلْ",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَإِنَّهُمْ _____ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "لَيَصُدُّونَهُمْ",
          "options": [
            "يَنفَعَكُمُ",
            "وَأَنتُمْ",
            "مِمَّا",
            "لَيَصُدُّونَهُمْ"
          ],
          "translation": "surely, turn them"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَإِنَّهُمْ لَيَصُدُّونَهُمْ _____ ٱلسَّبِيلِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "تَهْتَدُونَ",
            "عَنِ",
            "مِنْهُمْ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَإِنَّهُمْ لَيَصُدُّونَهُمْ عَنِ _____ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "يَخُوضُوا۟",
            "كَثِيرَةٌ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "وَقَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "the Path"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَإِنَّهُمْ لَيَصُدُّونَهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ _____ أَنَّهُم مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "وَيَحْسَبُونَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ﰧ",
            "وَيَحْسَبُونَ",
            "كَٰرِهُونَ"
          ],
          "translation": "and they think"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَإِنَّهُمْ لَيَصُدُّونَهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَيَحْسَبُونَ _____ مُّهْتَدُونَ",
          "answer": "أَنَّهُم",
          "options": [
            "ﱇ",
            "مِمَّا",
            "أَنَّهُم",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَإِنَّهُمْ لَيَصُدُّونَهُمْ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُم _____",
          "answer": "مُّهْتَدُونَ",
          "options": [
            "وَلِبُيُوتِهِمْ",
            "مُّهْتَدُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "(are) guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "43:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 365,
          "question": "_____ إِذَا جَآءَنَا قَالَ يَٰلَيْتَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ بُعْدَ ٱلْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "عَرَبِيًّا"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ جَآءَنَا قَالَ يَٰلَيْتَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ بُعْدَ ٱلْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "خَلَقَهُمْ",
            "إِذَا",
            "قَٰلَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ قَالَ يَٰلَيْتَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ بُعْدَ ٱلْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "جَآءَنَا",
          "options": [
            "جَآءَنَا",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْقَرِينُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "he comes to Us"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَنَا _____ يَٰلَيْتَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ بُعْدَ ٱلْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِمَا",
            "ﰼ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَنَا قَالَ _____ بَيْنِى وَبَيْنَكَ بُعْدَ ٱلْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "يَٰلَيْتَ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "مَا",
            "يَٰلَيْتَ"
          ],
          "translation": "O would that"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَنَا قَالَ يَٰلَيْتَ _____ وَبَيْنَكَ بُعْدَ ٱلْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰧ",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَنَا قَالَ يَٰلَيْتَ بَيْنِى _____ بُعْدَ ٱلْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "وَبَيْنَكَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَبَيْنَكَ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "يَخْلُفُونَ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَنَا قَالَ يَٰلَيْتَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ _____ ٱلْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "بُعْدَ",
          "options": [
            "بُعْدَ",
            "ﰞ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "فَأَنشَرْنَا"
          ],
          "translation": "(were the) distance"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَنَا قَالَ يَٰلَيْتَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ بُعْدَ _____ فَبِئْسَ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "ٱلْمَشْرِقَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْأَزْوَٰجَ",
            "ﰷ",
            "بَعْضَهُمْ",
            "ٱلْمَشْرِقَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) the East and the West"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَنَا قَالَ يَٰلَيْتَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ بُعْدَ ٱلْمَشْرِقَيْنِ _____ ٱلْقَرِينُ",
          "answer": "فَبِئْسَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَرْيَمَ",
            "فَبِئْسَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "How wretched is"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَنَا قَالَ يَٰلَيْتَ بَيْنِى وَبَيْنَكَ بُعْدَ ٱلْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْقَرِينُ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَرَسُولٌ",
            "ٱلْقَرِينُ"
          ],
          "translation": "the companion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "43:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 376,
          "question": "_____ يَنفَعَكُمُ ٱلْيَوْمَ إِذ ظَّلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِى ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "وَلَن",
            "وَأَخَذْنَٰهُم",
            "ﱕ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "And never"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَلَن _____ ٱلْيَوْمَ إِذ ظَّلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِى ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "يَنفَعَكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ﰳ",
            "هِىَ",
            "يَنفَعَكُمُ"
          ],
          "translation": "will benefit you"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَلَن يَنفَعَكُمُ _____ إِذ ظَّلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِى ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "مُّهْتَدُونَ",
            "لَهُم",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مَّٰكِثُونَ"
          ],
          "translation": "the Day"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَلَن يَنفَعَكُمُ ٱلْيَوْمَ _____ ظَّلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِى ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "إِذ",
          "options": [
            "إِذ",
            "عَلَىٰ",
            "هَٰذَا",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَلَن يَنفَعَكُمُ ٱلْيَوْمَ إِذ _____ أَنَّكُمْ فِى ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "ظَّلَمْتُمْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "لَعَلِىٌّ",
            "ظَّلَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "you have wronged"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَلَن يَنفَعَكُمُ ٱلْيَوْمَ إِذ ظَّلَمْتُمْ _____ فِى ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "أَنَّكُمْ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "لَهُۥ",
            "ﱉ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَلَن يَنفَعَكُمُ ٱلْيَوْمَ إِذ ظَّلَمْتُمْ أَنَّكُمْ _____ ٱلْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "فِى",
            "رَبِّكَ",
            "عِندَكَ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَلَن يَنفَعَكُمُ ٱلْيَوْمَ إِذ ظَّلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِى _____ مُشْتَرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "يَخْرُصُونَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "يُفَتَّرُ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَلَن يَنفَعَكُمُ ٱلْيَوْمَ إِذ ظَّلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِى ٱلْعَذَابِ _____",
          "answer": "مُشْتَرِكُونَ",
          "options": [
            "مُشْتَرِكُونَ",
            "خَيْرٌ",
            "ﰑ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "sharing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "43:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 385,
          "question": "_____ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ أَوْ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَمَن كَانَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَفَأَنتَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "ﰓ",
            "رَبِّ",
            "أَفَأَنتَ"
          ],
          "translation": "Then can you"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "أَفَأَنتَ _____ ٱلصُّمَّ أَوْ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَمَن كَانَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تُسْمِعُ",
          "options": [
            "قَٰلَ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "تُسْمِعُ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "cause to hear"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "أَفَأَنتَ تُسْمِعُ _____ أَوْ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَمَن كَانَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلصُّمَّ",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَمَّا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱلصُّمَّ"
          ],
          "translation": "the deaf"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ _____ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَمَن كَانَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَلَدٌ",
            "يَنظُرُونَ",
            "أَوْ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ أَوْ _____ ٱلْعُمْىَ وَمَن كَانَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَهْدِى",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "تَهْدِى",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "بَطْشًا"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ أَوْ تَهْدِى _____ وَمَن كَانَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْعُمْىَ",
          "options": [
            "فَذَرْهُمْ",
            "ﰝ",
            "مَّنْ",
            "ٱلْعُمْىَ"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ أَوْ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ _____ كَانَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "لَكُم",
            "شَآءَ",
            "وَمَن",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and (one) who"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ أَوْ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَمَن _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰕ",
            "فَإِنَّا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ أَوْ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَمَن كَانَ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "سُبُلًا",
            "يَنكُثُونَ",
            "لَّجَعَلْنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ أَوْ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَمَن كَانَ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَّا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "an error"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "أَفَأَنتَ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ أَوْ تَهْدِى ٱلْعُمْىَ وَمَن كَانَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "مُّبِينٍ",
            "ﱀ",
            "يَٰٓأَيُّهَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "43:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 396,
          "question": "_____ نَذْهَبَنَّ بِكَ فَإِنَّا مِنْهُم مُّنتَقِمُونَ",
          "answer": "فَإِمَّا",
          "options": [
            "فَإِمَّا",
            "بَعْضٍ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "And whether"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "فَإِمَّا _____ بِكَ فَإِنَّا مِنْهُم مُّنتَقِمُونَ",
          "answer": "نَذْهَبَنَّ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "نَذْهَبَنَّ",
            "ٱبْنُ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "We take you away"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "فَإِمَّا نَذْهَبَنَّ _____ فَإِنَّا مِنْهُم مُّنتَقِمُونَ",
          "answer": "بِكَ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "We take you away"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "فَإِمَّا نَذْهَبَنَّ بِكَ _____ مِنْهُم مُّنتَقِمُونَ",
          "answer": "فَإِنَّا",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "ﰻ",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "then indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "فَإِمَّا نَذْهَبَنَّ بِكَ فَإِنَّا _____ مُّنتَقِمُونَ",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ﰔ",
            "وَمَن",
            "مِنْهُم"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "فَإِمَّا نَذْهَبَنَّ بِكَ فَإِنَّا مِنْهُم _____",
          "answer": "مُّنتَقِمُونَ",
          "options": [
            "وَلِبُيُوتِهِمْ",
            "ٱنتَقَمْنَا",
            "مُّنتَقِمُونَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "(will) take retribution"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "43:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 402,
          "question": "_____ نُرِيَنَّكَ ٱلَّذِى وَعَدْنَٰهُمْ فَإِنَّا عَلَيْهِم مُّقْتَدِرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْأَنفُسُ",
            "أَوْ",
            "ﰐ",
            "فَأَطَاعُوهُ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "أَوْ _____ ٱلَّذِى وَعَدْنَٰهُمْ فَإِنَّا عَلَيْهِم مُّقْتَدِرُونَ",
          "answer": "نُرِيَنَّكَ",
          "options": [
            "قَوْمُكَ",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "We show you"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "أَوْ نُرِيَنَّكَ _____ وَعَدْنَٰهُمْ فَإِنَّا عَلَيْهِم مُّقْتَدِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تَعْبُدُونَ",
            "عَنْهُمُ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "أَوْ نُرِيَنَّكَ ٱلَّذِى _____ فَإِنَّا عَلَيْهِم مُّقْتَدِرُونَ",
          "answer": "وَعَدْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَعَدْنَٰهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "شَهِدَ",
            "عَبَدْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "We have promised them"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "أَوْ نُرِيَنَّكَ ٱلَّذِى وَعَدْنَٰهُمْ _____ عَلَيْهِم مُّقْتَدِرُونَ",
          "answer": "فَإِنَّا",
          "options": [
            "بَيْنِهِمْ",
            "وَمَعَارِجَ",
            "فَإِنَّا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "then indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "أَوْ نُرِيَنَّكَ ٱلَّذِى وَعَدْنَٰهُمْ فَإِنَّا _____ مُّقْتَدِرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَظْهَرُونَ",
            "فِى",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "أَوْ نُرِيَنَّكَ ٱلَّذِى وَعَدْنَٰهُمْ فَإِنَّا عَلَيْهِم _____",
          "answer": "مُّقْتَدِرُونَ",
          "options": [
            "فَٱسْتَمْسِكْ",
            "مُّقْتَدِرُونَ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "يَنفَعَكُمُ"
          ],
          "translation": "have full power"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "43:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 409,
          "question": "_____ بِٱلَّذِىٓ أُوحِىَ إِلَيْكَ إِنَّكَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "فَٱسْتَمْسِكْ",
          "options": [
            "مُّقْتَدِرُونَ",
            "صَفْحًا",
            "مَثَلًا",
            "فَٱسْتَمْسِكْ"
          ],
          "translation": "So hold fast"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "فَٱسْتَمْسِكْ _____ أُوحِىَ إِلَيْكَ إِنَّكَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "to that which"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "فَٱسْتَمْسِكْ بِٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكَ إِنَّكَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أُوحِىَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ﱖ",
            "أُوحِىَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "فَٱسْتَمْسِكْ بِٱلَّذِىٓ أُوحِىَ _____ إِنَّكَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَيْكَ",
            "وَإِن",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "فَٱسْتَمْسِكْ بِٱلَّذِىٓ أُوحِىَ إِلَيْكَ _____ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "فَٱسْتَمْسِكْ بِٱلَّذِىٓ أُوحِىَ إِلَيْكَ إِنَّكَ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﱖ",
            "عَلَىٰ",
            "إِذَا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "(are) on"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "فَٱسْتَمْسِكْ بِٱلَّذِىٓ أُوحِىَ إِلَيْكَ إِنَّكَ عَلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "إِنَّا",
            "صِرَٰطٍ",
            "فَإِمَّا"
          ],
          "translation": "a Path"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "فَٱسْتَمْسِكْ بِٱلَّذِىٓ أُوحِىَ إِلَيْكَ إِنَّكَ عَلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "وَجَدْنَآ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "عَدُوٌّ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "43:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 417,
          "question": "_____ لَذِكْرٌ لَّكَ وَلِقَوْمِكَ وَسَوْفَ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "بُعْدَ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "فَإِنَّا"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ لَّكَ وَلِقَوْمِكَ وَسَوْفَ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "لَذِكْرٌ",
          "options": [
            "لَذِكْرٌ",
            "عَنكُمُ",
            "وَهَٰذِهِ",
            "لَيَقُولُنَّ"
          ],
          "translation": "(is) surely, a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَذِكْرٌ _____ وَلِقَوْمِكَ وَسَوْفَ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "لَّكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "لَّكَ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَذِكْرٌ لَّكَ _____ وَسَوْفَ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "وَلِقَوْمِكَ",
          "options": [
            "وَلِقَوْمِكَ",
            "وَأَكْوَابٍ",
            "فَسَوْفَ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "and your people"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَذِكْرٌ لَّكَ وَلِقَوْمِكَ _____ تُسْـَٔلُونَ",
          "answer": "وَسَوْفَ",
          "options": [
            "وَقَالُوٓا۟",
            "وَسَوْفَ",
            "كَشَفْنَا",
            "فَجَعَلْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and soon"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَذِكْرٌ لَّكَ وَلِقَوْمِكَ وَسَوْفَ _____",
          "answer": "تُسْـَٔلُونَ",
          "options": [
            "وَزُخْرُفًا",
            "عَلَيْهَا",
            "فَٱسْتَمْسِكْ",
            "تُسْـَٔلُونَ"
          ],
          "translation": "you will be questioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "43:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 423,
          "question": "_____ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "وَسْـَٔلْ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "وَسْـَٔلْ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And ask"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَسْـَٔلْ _____ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "وَأَكْوَابٍ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "مَنْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(those) whom"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ _____ مِن قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَجَعَلَ",
            "تُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا _____ قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "شَهِدَ",
            "قَالَ",
            "يَرْجِعُونَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن _____ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "سِرَّهُمْ",
            "مِن",
            "قَبْلِكَ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ _____ رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِّن",
            "بَلْ",
            "مِن",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن _____ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "رُّسُلِنَآ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ﱘ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "رُّسُلِنَآ"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ _____ مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "أَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمْ",
            "أَجَعَلْنَا",
            "ﱍ",
            "لِأَبِيهِ"
          ],
          "translation": "did We make"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا _____ دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلِبُيُوتِهِمْ",
            "مِن",
            "إِنْ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن _____ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ _____ ءَالِهَةً يُعْبَدُونَ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "فَٰسِقِينَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "بِصِحَافٍ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ يُعْبَدُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "وَعِندَهُۥ",
            "ﰡ",
            "سَتُكْتَبُ",
            "ءَالِهَةً"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَسْـَٔلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رُّسُلِنَآ أَجَعَلْنَا مِن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ ءَالِهَةً _____",
          "answer": "يُعْبَدُونَ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "ﱎ",
            "يُعْبَدُونَ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "to be worshipped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "43:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 436,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ إِنِّى رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَلَقَدْ",
            "بِقَدَرٍ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ إِنِّى رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "أَرْسَلْنَا",
            "جَآءَ",
            "يَكْفُرُ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ إِنِّى رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "وَنَادَوْا۟",
            "لِبَعْضٍ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ _____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ إِنِّى رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "فَأَنشَرْنَا",
            "ﰩ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ إِنِّى رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "شَهِدَ",
            "لَنَا",
            "إِلَىٰ",
            "لَيَقُولُنَّ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ _____ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ إِنِّى رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "تَعْبُدُونَ",
            "ﱒ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ فَقَالَ إِنِّى رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَلَإِي۟هِۦ",
          "options": [
            "أَفَنَضْرِبُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "خَوْفٌ"
          ],
          "translation": "and his chiefs"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ _____ إِنِّى رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "مُسْتَمْسِكُونَ",
            "وَرَفَعْنَا",
            "فِيهَا",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "and he said"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ _____ رَسُولُ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ إِنِّى _____ رَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَسُولُ",
          "options": [
            "رَسُولُ",
            "ٱلْأَزْوَٰجَ",
            "عِيسَىٰ",
            "يَقْسِمُونَ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ إِنِّى رَسُولُ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "سِرَّهُمْ",
            "رَبِّ",
            "بَلْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(of the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَقَالَ إِنِّى رَسُولُ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "رَبِّكَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "43:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 448,
          "question": "_____ جَآءَهُم بِـَٔايَٰتِنَآ إِذَا هُم مِّنْهَا يَضْحَكُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "وَهُمْ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "فَلَمَّا _____ بِـَٔايَٰتِنَآ إِذَا هُم مِّنْهَا يَضْحَكُونَ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "سُبُلًا",
            "جَآءَهُم",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "وَلِبُيُوتِهِمْ"
          ],
          "translation": "he came to them"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم _____ إِذَا هُم مِّنْهَا يَضْحَكُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَهُوَ",
            "قَدْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِـَٔايَٰتِنَآ _____ هُم مِّنْهَا يَضْحَكُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "بِأَهْدَىٰ",
            "إِذَا",
            "بَغْتَةً",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِـَٔايَٰتِنَآ إِذَا _____ مِّنْهَا يَضْحَكُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ﱁ",
            "عَلَىٰ",
            "وَأَصْفَىٰكُم",
            "هُم"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِـَٔايَٰتِنَآ إِذَا هُم _____ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "تَهْدِى",
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "at them"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَهُم بِـَٔايَٰتِنَآ إِذَا هُم مِّنْهَا _____",
          "answer": "يَضْحَكُونَ",
          "options": [
            "يَضْحَكُونَ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "laughed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "43:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 455,
          "question": "_____ نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "وَمَا",
            "وَمَن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَمَا _____ مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "نُرِيهِم",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "نُرِيهِم",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "We showed them"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم _____ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "لِّبَنِىٓ",
            "مِّنْ",
            "أُرْسِلْتُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ _____ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ءَايَةٍ",
          "options": [
            "فَإِمَّا",
            "ءَايَةٍ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ _____ هِىَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَكْثَرَكُمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "إِلَّا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا _____ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "هِىَ",
            "يَتَّكِـُٔونَ",
            "مَثَلُ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ _____ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱉ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "(was) greater"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ _____ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "يَرْجِعُونَ",
            "مِنْ",
            "مُبْرِمُونَ",
            "يَنفَعَكُمُ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ مِنْ _____ وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أُخْتِهَا",
          "options": [
            "شَيْطَٰنًا",
            "نُزِّلَ",
            "أُخْتِهَا",
            "أُوحِىَ"
          ],
          "translation": "its sister"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا _____ بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَأَخَذْنَٰهُم",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "أَوَلَوْ",
            "مَرْيَمَ",
            "وَأَخَذْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "and We seized them"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم _____ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "بِٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "فَسَوْفَ",
            "وَلَآ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "with the punishment"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﰗ",
            "يَضْحَكُونَ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَمَا نُرِيهِم مِّنْ ءَايَةٍ إِلَّا هِىَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "يَرْجِعُونَ",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "43:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 468,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَ ٱلسَّاحِرُ ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "لِّلْءَاخِرِينَ",
            "وَجَدْنَآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And they said"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ ٱلسَّاحِرُ ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَ",
          "options": [
            "يَتَّكِـُٔونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَ",
            "ٱلْأَنفُسُ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَ _____ ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاحِرُ",
          "options": [
            "ٱلسَّاحِرُ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَٱلْءَاخِرَةُ"
          ],
          "translation": "[the] magician"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَ ٱلسَّاحِرُ _____ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱدْعُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ﰰ",
            "أَوَلَوْ",
            "ٱدْعُ"
          ],
          "translation": "Invoke"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَ ٱلسَّاحِرُ ٱدْعُ _____ رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "مِنْهُم",
            "لَنَا",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَ ٱلسَّاحِرُ ٱدْعُ لَنَا _____ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بَلْ",
            "رَبَّكَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَ ٱلسَّاحِرُ ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ _____ عَهِدَ عِندَكَ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "هِىَ",
            "مُسْوَدًّا",
            "شَهَٰدَتُهُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَ ٱلسَّاحِرُ ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا _____ عِندَكَ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "عَهِدَ",
          "options": [
            "أَشَدَّ",
            "مِنْهُم",
            "عَهِدَ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "He has made covenant"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَ ٱلسَّاحِرُ ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ _____ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "عِندَكَ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "عِندَكَ",
            "عَرَبِيًّا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَ ٱلسَّاحِرُ ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ _____ لَمُهْتَدُونَ",
          "answer": "إِنَّنَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "إِنَّنَا",
            "ﰻ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَقَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَ ٱلسَّاحِرُ ٱدْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِندَكَ إِنَّنَا _____",
          "answer": "لَمُهْتَدُونَ",
          "options": [
            "لَمُهْتَدُونَ",
            "مُبِينٍ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(will) surely be guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "43:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 479,
          "question": "_____ كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "خَيْرٌ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "فَلَمَّا _____ عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "كَشَفْنَا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "وَأَصْفَىٰكُم",
            "ﱁ",
            "كَشَفْنَا"
          ],
          "translation": "We removed"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا _____ ٱلْعَذَابَ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "عَنْهُمُ",
          "options": [
            "عَنْهُمُ",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "أَوَمَن",
            "أُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ _____ إِذَا هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "وَعَدْنَٰهُمْ",
            "فِى",
            "ﱎ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ _____ هُمْ يَنكُثُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﱑ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "وَمَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِذَا _____ يَنكُثُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "هُمْ",
            "ٱلْأَزْوَٰجَ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِذَا هُمْ _____",
          "answer": "يَنكُثُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَأْتِيهِم",
            "يَنكُثُونَ"
          ],
          "translation": "broke (their word)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "43:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 486,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَنَادَىٰ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "وَنَادَىٰ"
          ],
          "translation": "And called out"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَنَادَىٰ _____ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "كُلُّ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ _____ قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَنَا",
            "فِى",
            "لَّكَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى _____ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "ﰙ",
            "بَعْضًا",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ _____ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عَرَبِيًّا",
            "أَنْعَمْنَا",
            "وَقَالُوٓا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ _____ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "بِٱلْبَنِينَ",
            "قَوْمَهُۥ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ _____ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "مُبِينٍ",
            "بَلْ",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "Is not"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ _____ مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "لِى",
            "يَنفَعَكُمُ",
            "مُقْتَرِنِينَ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى _____ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "لَعَلِىٌّ",
            "صِرَٰطٌ",
            "مُلْكُ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "(the) kingdom"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ _____ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "مِصْرَ",
          "options": [
            "مِصْرَ",
            "بَطْشًا",
            "ﰇ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(of) Egypt"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ _____ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَهَٰذِهِ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "كَظِيمٌ",
            "وَهَٰذِهِ",
            "يَٰعِبَادِ"
          ],
          "translation": "and these"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "مِنكُم",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "[the] rivers"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ _____ مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "تُسْمِعُ",
            "تَجْرِى",
            "مَهْدًا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "flowing"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى _____ تَحْتِىٓ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَن",
            "ظَّلَمْتُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "underneath me"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن _____ أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
          "answer": "تَحْتِىٓ",
          "options": [
            "تَحْتِىٓ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱنتَقَمْنَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "underneath me"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ _____ تُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "مَثَلُ",
            "أَكْثَرَكُمْ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Then do not"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِى قَوْمِهِۦ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَيْسَ لِى مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ ٱلْأَنْهَٰرُ تَجْرِى مِن تَحْتِىٓ أَفَلَا _____",
          "answer": "تُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "تُبْصِرُونَ",
            "مُوسَىٰ",
            "إِلَّا",
            "بَنَاتٍ"
          ],
          "translation": "you see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "43:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 503,
          "question": "_____ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "يَٰلَيْتَ",
            "أُخْتِهَا",
            "جُزْءًا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "أَمْ _____ خَيْرٌ مِّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "ﰦ",
            "أَنَا۠",
            "ﱅ",
            "يُلَٰقُوا۟"
          ],
          "translation": "am I"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "أَمْ أَنَا۠ _____ مِّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "خَيْرٌ",
            "جِئْتُكُم",
            "كُلَّهَا"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "أَمْ أَنَا۠ خَيْرٌ _____ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "يَخْلُفُونَ",
            "مِّنْ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "أَمْ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْ _____ ٱلَّذِى هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰶ",
            "هَٰذَا",
            "ﰉ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "أَمْ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْ هَٰذَا _____ هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "سَخَّرَ",
            "قَدْ",
            "ﱒ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "one who "
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "أَمْ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى _____ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "عَبَدْنَٰهُم",
            "مَّلَٰٓئِكَةً",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "أَمْ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ _____ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
          "answer": "مَهِينٌ",
          "options": [
            "مَهِينٌ",
            "نُزِّلَ",
            "أَوَلَوْ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(is) insignificant"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "أَمْ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ مَهِينٌ _____ يَكَادُ يُبِينُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَا",
            "قَٰلَ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "and hardly"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "أَمْ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ مَهِينٌ وَلَا _____ يُبِينُ",
          "answer": "يَكَادُ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "يَكَادُ",
            "سَتُكْتَبُ",
            "وَيَلْعَبُوا۟"
          ],
          "translation": "and hardly"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "أَمْ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ _____",
          "answer": "يُبِينُ",
          "options": [
            "يُبِينُ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "يَتَّكِـُٔونَ",
            "حمٓ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "43:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 514,
          "question": "_____ أُلْقِىَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِّن ذَهَبٍ أَوْ جَآءَ مَعَهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "فَلَوْلَآ",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "فَلَوْلَآ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "Then why not"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "فَلَوْلَآ _____ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِّن ذَهَبٍ أَوْ جَآءَ مَعَهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "أُلْقِىَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "كَلِمَةًۢ",
            "أُلْقِىَ",
            "بِذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "are placed"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "فَلَوْلَآ أُلْقِىَ _____ أَسْوِرَةٌ مِّن ذَهَبٍ أَوْ جَآءَ مَعَهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "وَإِنَّآ",
            "ﱃ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "فَلَوْلَآ أُلْقِىَ عَلَيْهِ _____ مِّن ذَهَبٍ أَوْ جَآءَ مَعَهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "أَسْوِرَةٌ",
          "options": [
            "أَسْوِرَةٌ",
            "مِنْ",
            "يَٰمَٰلِكُ",
            "وَكَمْ"
          ],
          "translation": "bracelets"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "فَلَوْلَآ أُلْقِىَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ _____ ذَهَبٍ أَوْ جَآءَ مَعَهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱللَّهَ",
            "أُخْتِهَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "فَلَوْلَآ أُلْقِىَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِّن _____ أَوْ جَآءَ مَعَهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "ذَهَبٍ",
          "options": [
            "أَبْوَٰبًا",
            "ﰱ",
            "ذَهَبٍ",
            "وَجَدتُّمْ"
          ],
          "translation": "gold"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "فَلَوْلَآ أُلْقِىَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِّن ذَهَبٍ _____ جَآءَ مَعَهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "أُخْتِهَا",
            "كَشَفْنَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "فَلَوْلَآ أُلْقِىَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِّن ذَهَبٍ أَوْ _____ مَعَهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "لَمُنقَلِبُونَ",
            "وَعَدْنَٰهُمْ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "come"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "فَلَوْلَآ أُلْقِىَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِّن ذَهَبٍ أَوْ جَآءَ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "مَعَهُ",
          "options": [
            "سُقُفًا",
            "مَتَٰعُ",
            "مَعَهُ",
            "ءَاسَفُونَا"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "فَلَوْلَآ أُلْقِىَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِّن ذَهَبٍ أَوْ جَآءَ مَعَهُ _____ مُقْتَرِنِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "فِى",
            "قُرْءَٰنًا"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "فَلَوْلَآ أُلْقِىَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِّن ذَهَبٍ أَوْ جَآءَ مَعَهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____",
          "answer": "مُقْتَرِنِينَ",
          "options": [
            "مُقْتَرِنِينَ",
            "وَأَزْوَٰجُكُمْ",
            "أَمْرًا",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "accompanying (him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "43:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 525,
          "question": "_____ قَوْمَهُۥ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَخَفَّ",
          "options": [
            "فَٱسْتَخَفَّ",
            "فَلَمَّآ",
            "لَا",
            "عَلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "So he bluffed"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "فَٱسْتَخَفَّ _____ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَوْمَهُۥ",
          "options": [
            "أَن",
            "قَوْمَهُۥ",
            "إِنَّا",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "فَٱسْتَخَفَّ قَوْمَهُۥ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَأَطَاعُوهُ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلْقَرِينُ",
            "ﰑ",
            "فَأَطَاعُوهُ"
          ],
          "translation": "and they obeyed him"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "فَٱسْتَخَفَّ قَوْمَهُۥ فَأَطَاعُوهُ _____ كَانُوا۟ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "ضَرَبَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنَّهُمْ",
            "مُبْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "فَٱسْتَخَفَّ قَوْمَهُۥ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ _____ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "نَّبِىٍّ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "فَٱسْتَخَفَّ قَوْمَهُۥ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "وَهَٰذِهِ",
            "نَّذِيرٍ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "فَٱسْتَخَفَّ قَوْمَهُۥ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ قَوْمًا _____",
          "answer": "فَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "فَٰسِقِينَ",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "43:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 532,
          "question": "_____ ءَاسَفُونَا ٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "يَخْرُصُونَ",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "ﰦ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "فَلَمَّآ _____ ٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ءَاسَفُونَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "حمٓ",
            "لَهُۥ",
            "ءَاسَفُونَا"
          ],
          "translation": "they angered Us"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاسَفُونَا _____ مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱنتَقَمْنَا",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "ٱنتَقَمْنَا"
          ],
          "translation": "We took retribution"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاسَفُونَا ٱنتَقَمْنَا _____ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "وَٱتَّبِعُونِ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْعُمْىَ",
            "لِلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاسَفُونَا ٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نَسْمَعُ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and We drowned them"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاسَفُونَا ٱنتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "ﰙ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "43:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 538,
          "question": "_____ سَلَفًا وَمَثَلًا لِّلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "فَأَطَاعُوهُ",
            "فَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "And We made them"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "فَجَعَلْنَٰهُمْ _____ وَمَثَلًا لِّلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "سَلَفًا",
          "options": [
            "ﱖ",
            "سَلَفًا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "a precedent"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "فَجَعَلْنَٰهُمْ سَلَفًا _____ لِّلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "وَمَثَلًا",
          "options": [
            "وَمَثَلًا",
            "وَلَقَدْ",
            "ظَّلَمْتُمْ",
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "and an example"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "فَجَعَلْنَٰهُمْ سَلَفًا وَمَثَلًا _____",
          "answer": "لِّلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "لَكُمْ",
            "لِّلْءَاخِرِينَ",
            "رَسُولُ"
          ],
          "translation": "for the later (generations)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "43:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 542,
          "question": "_____ ضُرِبَ ٱبْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "بِهَا",
            "وَتَقُولُوا۟",
            "يَنفَعَكُمُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَلَمَّا _____ ٱبْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
          "answer": "ضُرِبَ",
          "options": [
            "إِنَّنَا",
            "ضُرِبَ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "يَخْرُصُونَ"
          ],
          "translation": "is presented"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَلَمَّا ضُرِبَ _____ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "وَقُلْ",
            "فَإِمَّا",
            "ﱊ",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "(the) son"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَلَمَّا ضُرِبَ ٱبْنُ _____ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لَدَيْنَا"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَلَمَّا ضُرِبَ ٱبْنُ مَرْيَمَ _____ إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَإِن",
            "هُوَ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "(as) an example"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَلَمَّا ضُرِبَ ٱبْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا _____ قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَلَئِن",
            "نَحْنُ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَلَمَّا ضُرِبَ ٱبْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا _____ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
          "answer": "قَوْمُكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "قَوْمُكَ",
            "رَبِّكَ",
            "مُبِينٍ"
          ],
          "translation": "Your people"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَلَمَّا ضُرِبَ ٱبْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ _____ يَصِدُّونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "هَٰذَا",
            "وَرَسُولٌ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَلَمَّا ضُرِبَ ٱبْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ _____",
          "answer": "يَصِدُّونَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَكَمْ",
            "يَصِدُّونَ"
          ],
          "translation": "laughed aloud"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "43:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 551,
          "question": "_____ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "وَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "عَلَيْنَا",
            "وَلَا",
            "وَقَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And they said"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ _____ خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "ءَأَٰلِهَتُنَا",
          "options": [
            "ﰢ",
            "تَحْتِىٓ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ءَأَٰلِهَتُنَا"
          ],
          "translation": "Are our gods"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا _____ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "إِنْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ _____ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "فِى",
            "عَن",
            "ٱلْقَرِينُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ _____ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "بِكَ",
            "إِلَّا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ _____ ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "مَا",
            "هُمْ",
            "جَدَلًۢا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا _____ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "ضَرَبُوهُ",
          "options": [
            "ضَرَبُوهُ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "خَوْفٌ"
          ],
          "translation": "they present it"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ _____ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "لَكَ",
            "يُعْبَدُونَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ _____ جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "سَتُكْتَبُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "إِلَّا",
            "أَفَنَضْرِبُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا _____ بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "جَدَلًۢا",
          "options": [
            "جَدَلًۢا",
            "مَّا",
            "ٱلْأَخِلَّآءُ",
            "وَتَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "(for) argument"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا _____ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "أَهُمْ",
            "وَلَٰكِن",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ _____ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "بِذَٰلِكَ",
            "هُمْ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "مَهْدًا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ _____ خَصِمُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "لِلْحَقِّ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَقَالُوٓا۟ ءَأَٰلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًۢا بَلْ هُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "خَصِمُونَ",
          "options": [
            "خَصِمُونَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "لِلْحَقِّ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "argumentative"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "43:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 565,
          "question": "_____ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَٰهُ مَثَلًا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِنْ",
            "عَلَيْهِم",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَٰهُ مَثَلًا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِن",
            "وَلَٰكِن",
            "وَجَدتُّمْ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "إِنْ هُوَ _____ عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَٰهُ مَثَلًا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "رَسُولُ",
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(was) except"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا _____ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَٰهُ مَثَلًا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عَبْدٌ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "عَبْدٌ",
            "لَعِلْمٌ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "a slave"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ _____ عَلَيْهِ وَجَعَلْنَٰهُ مَثَلًا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "أَنْعَمْنَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَنْعَمْنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "We bestowed Our favor"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا _____ وَجَعَلْنَٰهُ مَثَلًا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "أَفَلَا",
            "عَلَيْهِ",
            "بَرَآءٌ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ _____ مَثَلًا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَسَوْفَ",
            "إِنَّ",
            "وَجَعَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and We made him"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَٰهُ _____ لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "قَسَمْنَا",
            "مَآ",
            "تَجْرِى",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "an example"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَٰهُ مَثَلًا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "answer": "لِّبَنِىٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "لِّبَنِىٓ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "for (the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَٰهُ مَثَلًا لِّبَنِىٓ _____",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "يُفَتَّرُ",
            "فَٰسِقِينَ",
            "فَإِنَّا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "for (the) Children of Israel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "43:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 575,
          "question": "_____ نَشَآءُ لَجَعَلْنَا مِنكُم مَّلَٰٓئِكَةً فِى ٱلْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "يَقْسِمُونَ",
            "وَلَوْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَلَوْ _____ لَجَعَلْنَا مِنكُم مَّلَٰٓئِكَةً فِى ٱلْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "نَشَآءُ",
            "تَذْكُرُوا۟",
            "يَكُونَ"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ _____ مِنكُم مَّلَٰٓئِكَةً فِى ٱلْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
          "answer": "لَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "مَّعِيشَتَهُمْ",
            "أَنْعَمْنَا",
            "لَجَعَلْنَا",
            "ﱗ"
          ],
          "translation": "surely We (could have) made"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَجَعَلْنَا _____ مَّلَٰٓئِكَةً فِى ٱلْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
          "answer": "مِنكُم",
          "options": [
            "مِنكُم",
            "وَقُلْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَجَعَلْنَا مِنكُم _____ فِى ٱلْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
          "answer": "مَّلَٰٓئِكَةً",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "مَّلَٰٓئِكَةً",
            "ٱلْعُمْىَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Angels"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَجَعَلْنَا مِنكُم مَّلَٰٓئِكَةً _____ ٱلْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْخِصَامِ",
            "وَلَمَّا",
            "فِى",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَجَعَلْنَا مِنكُم مَّلَٰٓئِكَةً فِى _____ يَخْلُفُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "مُبِينٍ",
            "وَلَوْلَآ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَلَوْ نَشَآءُ لَجَعَلْنَا مِنكُم مَّلَٰٓئِكَةً فِى ٱلْأَرْضِ _____",
          "answer": "يَخْلُفُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﱆ",
            "يَخْلُفُونَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "succeeding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "43:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 583,
          "question": "_____ لَعِلْمٌ لِّلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَٱتَّبِعُونِ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "فَلَمَّا",
            "إِنَّا",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ لِّلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَٱتَّبِعُونِ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "لَعِلْمٌ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "لَعِلْمٌ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "surely (is) a knowledge"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَعِلْمٌ _____ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَٱتَّبِعُونِ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "لِّلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لِّلسَّاعَةِ",
            "مَتَٰعُ",
            "وَسُرُرًا"
          ],
          "translation": "of the Hour"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَعِلْمٌ لِّلسَّاعَةِ _____ تَمْتَرُنَّ بِهَا وَٱتَّبِعُونِ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "يَصُدَّنَّكُمُ",
            "فِى",
            "فَلَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَعِلْمٌ لِّلسَّاعَةِ فَلَا _____ بِهَا وَٱتَّبِعُونِ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "تَمْتَرُنَّ",
          "options": [
            "لَذِكْرٌ",
            "تَمْتَرُنَّ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(be) doubtful"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَعِلْمٌ لِّلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ _____ وَٱتَّبِعُونِ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "يَوْمَهُمُ",
            "ﰣ",
            "ﰩ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَعِلْمٌ لِّلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا _____ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "وَٱتَّبِعُونِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَٱتَّبِعُونِ",
            "رَبِّ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and follow Me"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَعِلْمٌ لِّلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَٱتَّبِعُونِ _____ صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "رَبَّكَ",
            "أَوْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَعِلْمٌ لِّلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَٱتَّبِعُونِ هَٰذَا _____ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "صِرَٰطٌ",
          "options": [
            "صِرَٰطٌ",
            "ﰛ",
            "إِنَّ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "(is the) Path"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لَعِلْمٌ لِّلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَٱتَّبِعُونِ هَٰذَا صِرَٰطٌ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "ٱلصُّمَّ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "43:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 593,
          "question": "_____ يَصُدَّنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَلَا",
            "ٱلْعُمْىَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَلَا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَصُدَّنَّكُمُ",
          "options": [
            "يَصُدَّنَّكُمُ",
            "أَمْ",
            "ﰱ",
            "ءَاثَٰرِهِم"
          ],
          "translation": "avert you"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَلَا يَصُدَّنَّكُمُ _____ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "وَعِندَهُۥ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "عَلَيْهِ",
            "مَّلَٰٓئِكَةً"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَلَا يَصُدَّنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ لَكُمْ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَلَا يَصُدَّنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِنَّهُۥ _____ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مِن",
            "أَمْ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَلَا يَصُدَّنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِنَّهُۥ لَكُمْ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "ﰑ",
            "وَجْهُهُۥ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَلَا يَصُدَّنَّكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ إِنَّهُۥ لَكُمْ عَدُوٌّ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مَهْدًا",
            "مُّبِينٌ",
            "وَرَسُولٌ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "43:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 600,
          "question": "_____ جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "يَوْمَهُمُ",
            "فَٰكِهَةٌ",
            "وَلَمَّا",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَلَمَّا _____ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ضَرَبَ",
            "يُطَافُ",
            "فَٱنتَقَمْنَا",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "عِيسَىٰ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "كَثِيرَةٌ",
            "عِيسَىٰ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Isa"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ _____ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاحِرُ",
            "قَالَ",
            "ﰥ",
            "لِيَقْضِ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ _____ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَيَحْسَبُونَ",
            "مُّبِينٌ",
            "قَدْ",
            "أَنَّا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ _____ بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "جِئْتُكُم",
          "options": [
            "جِئْتُكُم",
            "هُوَ",
            "بَعْضُهُم",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "I have come to you"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم _____ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "بِٱلْحِكْمَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْحِكْمَةِ",
            "فِى",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "with wisdom"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ _____ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "وَلِأُبَيِّنَ",
          "options": [
            "سَخَّرَ",
            "وَلِأُبَيِّنَ",
            "يَكْفُرُ",
            "بَعْضُهُم"
          ],
          "translation": "and that I make clear"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ _____ بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "بَيْنِهِمْ",
            "وَقَالُوا۟",
            "لَكُم",
            "عَنْهُمُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم _____ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "رَحْمَتَ",
            "أَفَلَا",
            "بَعْضَ",
            "بِذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ _____ تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مُتْرَفُوهَآ",
            "ءَأَٰلِهَتُنَا",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ"
          ],
          "translation": "(of) that which"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى _____ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "تَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "أَنَّا",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "إِنَّنَا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "you differ"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ _____ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "فِيهِ",
            "لِى",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ _____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "وَزُخْرُفًا"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَمَثَلًا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَمَّا",
            "يَأْتِيهِم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ عِيسَىٰ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُم بِٱلْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "مُقْرِنِينَ",
            "مُشْتَرِكُونَ"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "43:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 617,
          "question": "_____ ٱللَّهَ هُوَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "خَصِمُونَ",
            "ﱈ",
            "إِنَّ",
            "بَعْضًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "إِنَّ _____ هُوَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَقُلْ",
            "أَن",
            "ٱللَّهَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رَبِّ",
            "هُوَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "مَنْ",
            "مِن",
            "مُسْلِمِينَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(is) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ رَبِّى _____ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "وَرَبُّكُمْ",
          "options": [
            "وَرَبُّكُمْ",
            "مِنْ",
            "يَنكُثُونَ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ _____ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "فَٱعْبُدُوهُ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "مَن",
            "كَانَ",
            "فَٱعْبُدُوهُ"
          ],
          "translation": "so worship Him"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ _____ صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مَا",
            "ﰪ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا _____ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "صِرَٰطٌ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "خَلَقَهُمْ",
            "بِمَآ",
            "صِرَٰطٌ"
          ],
          "translation": "(is) a Path"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٌ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "عَلَيْهَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "43:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 626,
          "question": "_____ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَٱخْتَلَفَ",
          "options": [
            "صِرَٰطٌ",
            "فَٱخْتَلَفَ",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْخِصَامِ"
          ],
          "translation": "But differed"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ _____ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابُ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "أَشَهِدُوا۟",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "وَأَزْوَٰجُكُمْ"
          ],
          "translation": "the factions"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ _____ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ _____ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "بَيْنِهِمْ",
          "options": [
            "وَنَادَوْا۟",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "كُنتُمْ",
            "بَيْنِهِمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ _____ لِّلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَوَيْلٌ",
          "options": [
            "وَيُسْـَٔلُونَ",
            "فَوَيْلٌ",
            "عِندَ",
            "وَلِقَوْمِكَ"
          ],
          "translation": "so woe"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ _____ ظَلَمُوا۟ مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "فَلَمَّا",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ _____ مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "رُّسُلِنَآ",
            "تُسْـَٔلُونَ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَسُرُرًا",
            "نَزَّلَ",
            "مِنْ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ _____ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "عَذَابِ",
            "ٱلْقَرِينُ",
            "ﰘ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ عَذَابِ _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "مُقْتَرِنِينَ",
            "يُبِينُ",
            "يَخْلُفُونَ"
          ],
          "translation": "(of the) Day"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "فَٱخْتَلَفَ ٱلْأَحْزَابُ مِنۢ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "43:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 637,
          "question": "_____ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "هَلْ",
            "ءَالِهَةً",
            "مَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "Are"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "هَلْ _____ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "ﱕ",
            "فَأَغْرَقْنَٰهُمْ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "they waiting"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ _____ ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمْ",
            "أَن",
            "إِلَّا",
            "بَيْنِهِمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا _____ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "مِّنْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(for) the Hour"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ _____ تَأْتِيَهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "ﰩ",
            "أَن",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن _____ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "تَأْتِيَهُم",
          "options": [
            "وَإِنَّآ",
            "تَأْتِيَهُم",
            "ءَاسَفُونَا",
            "مُسْوَدًّا"
          ],
          "translation": "it should come on them"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "يُنَشَّؤُا۟",
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "إِنِّى",
            "بَغْتَةً"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكِ",
            "هَٰذَا",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﱉ",
            "أَوْ",
            "وَزُخْرُفًا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "هَلْ يَنظُرُونَ إِلَّا ٱلسَّاعَةَ أَن تَأْتِيَهُم بَغْتَةً وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "مِن",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "43:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 647,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍۭ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْأَخِلَّآءُ",
          "options": [
            "ٱلْأَخِلَّآءُ",
            "لَعِلْمٌ",
            "هُمْ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Friends"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "ٱلْأَخِلَّآءُ _____ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍۭ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِنَّ",
            "فَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "ٱلْأَخِلَّآءُ يَوْمَئِذٍۭ _____ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "حمٓ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱلْعُمْىَ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "ٱلْأَخِلَّآءُ يَوْمَئِذٍۭ بَعْضُهُمْ _____ عَدُوٌّ إِلَّا ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِبَعْضٍ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "لِبَعْضٍ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "to others"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "ٱلْأَخِلَّآءُ يَوْمَئِذٍۭ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ _____ إِلَّا ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "عَدُوٌّ",
            "وَقُلْ",
            "مَهْدًا"
          ],
          "translation": "(will be) enemies"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "ٱلْأَخِلَّآءُ يَوْمَئِذٍۭ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "لَمُنقَلِبُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "ٱلْأَخِلَّآءُ يَوْمَئِذٍۭ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "بُعْدَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "قَالَ",
            "ٱلْمَشْرِقَيْنِ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "43:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 654,
          "question": "_____ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "يَٰعِبَادِ",
          "options": [
            "يَٰعِبَادِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰍ",
            "أَبْوَٰبًا"
          ],
          "translation": "O My slaves"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "يَٰعِبَادِ _____ خَوْفٌ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلِأُبَيِّنَ",
            "لِى",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "يَٰعِبَادِ لَا _____ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "خَوْفٌ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "دُونِهِ",
            "لَكُم",
            "خَوْفٌ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "يَٰعِبَادِ لَا خَوْفٌ _____ ٱلْيَوْمَ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "يَوْمَئِذٍۭ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "يَٰعِبَادِ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمُ _____ وَلَآ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ٱلْمَشْرِقَيْنِ",
            "أَن",
            "مَهْدًا"
          ],
          "translation": "this Day"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "يَٰعِبَادِ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ _____ أَنتُمْ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَلَآ",
            "ﰟ",
            "نَّبِىٍّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "يَٰعِبَادِ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَآ _____ تَحْزَنُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِنَٰثًا",
            "وَهُوَ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "يَٰعِبَادِ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ وَلَآ أَنتُمْ _____",
          "answer": "تَحْزَنُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "كَانُوا۟",
            "تَحْزَنُونَ",
            "وَأَكْوَابٍ"
          ],
          "translation": "will grieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "43:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 662,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "ﰮ",
            "يَصُدَّنَّكُمُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ﰺ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَكَانُوا۟ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "سُبْحَٰنَ",
            "لَيَصُدُّونَهُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "in Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ مُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "وَعَدْنَٰهُمْ",
            "إِنْ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "and were"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَكَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "مُسْلِمِينَ",
            "قَبْلِكَ",
            "إِلَّا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "submissive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "43:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 667,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةَ أَنتُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ تُحْبَرُونَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "لَا",
            "بَلَىٰ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "ٱدْخُلُوا۟ _____ أَنتُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ تُحْبَرُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "يُفَتَّرُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "وَجَدْنَآ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ _____ وَأَزْوَٰجُكُمْ تُحْبَرُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مِّنْهَا",
            "أَنتُمْ",
            "ٱدْعُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ أَنتُمْ _____ تُحْبَرُونَ",
          "answer": "وَأَزْوَٰجُكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "إِلَّا",
            "وَأَزْوَٰجُكُمْ"
          ],
          "translation": "and your spouses"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "ٱدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ أَنتُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ _____",
          "answer": "تُحْبَرُونَ",
          "options": [
            "لِّبَنِىٓ",
            "تُحْبَرُونَ",
            "عَبَدْنَٰهُم",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "delighted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "43:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 672,
          "question": "_____ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "يُطَافُ",
          "options": [
            "قَٰلَ",
            "يُطَافُ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Will be circulated"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "يُطَافُ _____ بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "ذَهَبٍ",
            "عَلَيْهِم",
            "لَعِلْمٌ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم _____ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "بِصِحَافٍ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "فَأَنَا۠",
            "ﱅ",
            "بِصِحَافٍ"
          ],
          "translation": "plates"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ _____ ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "بَاقِيَةً",
            "ﰌ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن _____ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ذَهَبٍ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰهُ",
            "بَعْضَهُمْ",
            "ذَهَبٍ",
            "وَمَثَلًا"
          ],
          "translation": "gold"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ _____ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَأَكْوَابٍ",
          "options": [
            "وَرُسُلُنَا",
            "ﰅ",
            "قَالُوا۟",
            "وَأَكْوَابٍ"
          ],
          "translation": "and cups"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ _____ مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَفِيهَا",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "وَفِيهَا",
            "ضُرِبَ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "And therein"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا _____ تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰝ",
            "لَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا _____ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "تَشْتَهِيهِ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "وَتَلَذُّ",
            "تَشْتَهِيهِ",
            "بَعْضَهُمْ"
          ],
          "translation": "desires"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ _____ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنفُسُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰬ",
            "ٱلْأَنفُسُ"
          ],
          "translation": "the souls"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ _____ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَتَلَذُّ",
          "options": [
            "وَتَلَذُّ",
            "مِنْهُ",
            "وَجَعَلْنَٰهُ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "and delights"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ _____ وَأَنتُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَعْيُنُ",
          "options": [
            "مُقْرِنِينَ",
            "ٱلْأَعْيُنُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَعَدْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "the eyes"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا",
            "عِندَكَ"
          ],
          "translation": "and you"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَلَئِن",
            "إِنَّ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "يُطَافُ عَلَيْهِم بِصِحَافٍ مِّن ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ ٱلْأَنفُسُ وَتَلَذُّ ٱلْأَعْيُنُ وَأَنتُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "وَسُرُرًا",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "ﰩ",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "43:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 687,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِىٓ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "وَتِلْكَ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "خَلَقَ",
            "سَتُكْتَبُ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَتِلْكَ _____ ٱلَّتِىٓ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةُ",
          "options": [
            "يُنَشَّؤُا۟",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "خَيْرٌ",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) the Paradise"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْجَنَّةُ _____ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "خَٰلِدُونَ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِىٓ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُورِثْتُمُوهَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "يَٰرَبِّ",
            "أُورِثْتُمُوهَا",
            "وَرَحْمَتُ"
          ],
          "translation": "you are made to inherit"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِىٓ أُورِثْتُمُوهَا _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﱐ",
            "بِمَا",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِىٓ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "مَهْدًا",
            "كُنتُمْ",
            "يَكَادُ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْجَنَّةُ ٱلَّتِىٓ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "مَّيْتًا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِقَدَرٍ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "43:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 694,
          "question": "_____ فِيهَا فَٰكِهَةٌ كَثِيرَةٌ مِّنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "لَكُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَ"
          ],
          "translation": "For you"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "لَكُمْ _____ فَٰكِهَةٌ كَثِيرَةٌ مِّنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ﰖ",
            "دُونِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا _____ كَثِيرَةٌ مِّنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَٰكِهَةٌ",
          "options": [
            "فَٰكِهَةٌ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "بَيْنِهِمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(are) fruits"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا فَٰكِهَةٌ _____ مِّنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "كَثِيرَةٌ",
          "options": [
            "كَثِيرَةٌ",
            "أَوْ",
            "يَخْرُصُونَ",
            "يَكْتُبُونَ"
          ],
          "translation": "abundant"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا فَٰكِهَةٌ كَثِيرَةٌ _____ تَأْكُلُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "وَمَا",
            "بِمَا",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا فَٰكِهَةٌ كَثِيرَةٌ مِّنْهَا _____",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "تَأْكُلُونَ",
            "ﱌ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "you will eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "43:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 700,
          "question": "_____ ٱلْمُجْرِمِينَ فِى عَذَابِ جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلِبُيُوتِهِمْ",
            "إِنَّ",
            "لَذِكْرٌ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "إِنَّ _____ فِى عَذَابِ جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُجْرِمِينَ _____ عَذَابِ جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَعَارِجَ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِى",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُجْرِمِينَ فِى _____ جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "عَذَابِ",
            "وَزُخْرُفًا",
            "فَٱخْتَلَفَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُجْرِمِينَ فِى عَذَابِ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "دُونِ",
            "تَجْرِى",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُجْرِمِينَ فِى عَذَابِ جَهَنَّمَ _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﱘ",
            "جَدَلًۢا",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "abiding forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "43:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 706,
          "question": "_____ يُفَتَّرُ عَنْهُمْ وَهُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تُحْبَرُونَ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "عَدُوٌّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "لَا _____ عَنْهُمْ وَهُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "يُفَتَّرُ",
          "options": [
            "ذَهَبٍ",
            "يُفَتَّرُ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "will it subside"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "لَا يُفَتَّرُ _____ وَهُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "لِتَسْتَوُۥا۟",
            "يَخْرُصُونَ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "لَا يُفَتَّرُ عَنْهُمْ _____ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَسُرُرًا",
            "بِكَ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "لَا يُفَتَّرُ عَنْهُمْ وَهُمْ _____ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فَهُم",
            "ﱖ",
            "عِندَكَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "لَا يُفَتَّرُ عَنْهُمْ وَهُمْ فِيهِ _____",
          "answer": "مُبْلِسُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "مُبْلِسُونَ",
            "عَنْهُمْ",
            "تَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "(will) despair"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "43:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 712,
          "question": "_____ ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوا۟ هُمُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "قَسَمْنَا",
            "وَمَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَمَا _____ وَلَٰكِن كَانُوا۟ هُمُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ظَلَمْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "قُلْ",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We wronged them"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ _____ كَانُوا۟ هُمُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "إِلَّا",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن _____ هُمُ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "يُطَافُ",
            "كَانُوا۟",
            "ﱓ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوا۟ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "مَّعِيشَتَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "هُمُ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن كَانُوا۟ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "عَنِ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "43:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 718,
          "question": "_____ يَٰمَٰلِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُم مَّٰكِثُونَ",
          "answer": "وَنَادَوْا۟",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "وَنَادَوْا۟",
            "وَلَئِن",
            "وَجَدْنَآ"
          ],
          "translation": "And they will call"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَنَادَوْا۟ _____ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُم مَّٰكِثُونَ",
          "answer": "يَٰمَٰلِكُ",
          "options": [
            "يَٰمَٰلِكُ",
            "تُسْمِعُ",
            "مِّمَّا",
            "وَبَيْنَكَ"
          ],
          "translation": "O Malik"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَنَادَوْا۟ يَٰمَٰلِكُ _____ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُم مَّٰكِثُونَ",
          "answer": "لِيَقْضِ",
          "options": [
            "ضَرَبُوهُ",
            "لِيَقْضِ",
            "لَنَا",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Let put an end"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَنَادَوْا۟ يَٰمَٰلِكُ لِيَقْضِ _____ رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُم مَّٰكِثُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰖ",
            "رُّسُلِنَآ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَنَادَوْا۟ يَٰمَٰلِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا _____ قَالَ إِنَّكُم مَّٰكِثُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "خَلْقَهُمْ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَنَادَوْا۟ يَٰمَٰلِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ _____ إِنَّكُم مَّٰكِثُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَلَن",
            "يَرْجِعُونَ",
            "قَالَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "He (will) say"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَنَادَوْا۟ يَٰمَٰلِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ _____ مَّٰكِثُونَ",
          "answer": "إِنَّكُم",
          "options": [
            "قَٰلَ",
            "إِنَّكُم",
            "يَكْفُرُ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَنَادَوْا۟ يَٰمَٰلِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُم _____",
          "answer": "مَّٰكِثُونَ",
          "options": [
            "عَقِبِهِۦ",
            "مَّٰكِثُونَ",
            "مُّبِينٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(will) remain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "43:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 726,
          "question": "_____ جِئْنَٰكُم بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَكُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "كُلَّهَا",
            "لَقَدْ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "لَقَدْ _____ بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَكُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "جِئْنَٰكُم",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "جِئْنَٰكُم",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "We have brought you"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "لَقَدْ جِئْنَٰكُم _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَكُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَٱتَّبِعُونِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "بِكَ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "لَقَدْ جِئْنَٰكُم بِٱلْحَقِّ _____ أَكْثَرَكُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "يُعْبَدُونَ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "لَقَدْ جِئْنَٰكُم بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ _____ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَكُمْ",
          "options": [
            "أَكْثَرَكُمْ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "كِتَٰبًا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "most of you"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "لَقَدْ جِئْنَٰكُم بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَكُمْ _____ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "لِلْحَقِّ",
          "options": [
            "لِلْحَقِّ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِنَّكُم",
            "لَيَصُدُّونَهُمْ"
          ],
          "translation": "to the truth"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "لَقَدْ جِئْنَٰكُم بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَكُمْ لِلْحَقِّ _____",
          "answer": "كَٰرِهُونَ",
          "options": [
            "كَٰرِهُونَ",
            "فِى",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(are) averse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "43:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 733,
          "question": "_____ أَبْرَمُوٓا۟ أَمْرًا فَإِنَّا مُبْرِمُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "مَآءًۢ",
            "فِيهَا",
            "عَنْهُمْ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "أَمْ _____ أَمْرًا فَإِنَّا مُبْرِمُونَ",
          "answer": "أَبْرَمُوٓا۟",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَمَا",
            "أَبْرَمُوٓا۟",
            "وَتَبَارَكَ"
          ],
          "translation": "have they determined"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "أَمْ أَبْرَمُوٓا۟ _____ فَإِنَّا مُبْرِمُونَ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "مُسْتَمْسِكُونَ",
            "ﰃ",
            "أَمْرًا",
            "وَعَدْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "an affair"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "أَمْ أَبْرَمُوٓا۟ أَمْرًا _____ مُبْرِمُونَ",
          "answer": "فَإِنَّا",
          "options": [
            "بَرَآءٌ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "فَإِنَّا",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "Then indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "أَمْ أَبْرَمُوٓا۟ أَمْرًا فَإِنَّا _____",
          "answer": "مُبْرِمُونَ",
          "options": [
            "مُبْرِمُونَ",
            "إِلَيْكَ",
            "ظَلَّ",
            "إِذ"
          ],
          "translation": "(are) determined"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "43:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 738,
          "question": "_____ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُم بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مَتَٰعُ",
            "يُنَشَّؤُا۟",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "أَمْ _____ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُم بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "يَحْسَبُونَ",
          "options": [
            "يَحْسَبُونَ",
            "وَفِيهَا",
            "يَصِفُونَ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "(do) they think"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "أَمْ يَحْسَبُونَ _____ لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُم بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "وَٱلْكِتَٰبِ",
            "فِيهَا",
            "أَنَّا"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا _____ نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُم بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "لَا",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(can) not"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا _____ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُم بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "نَسْمَعُ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "تَأْكُلُونَ",
            "نَسْمَعُ",
            "ٱلصُّمَّ"
          ],
          "translation": "hear"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ _____ وَنَجْوَىٰهُم بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "سِرَّهُمْ",
          "options": [
            "سِرَّهُمْ",
            "مِّن",
            "وَفِى",
            "فَٰكِهَةٌ"
          ],
          "translation": "their secret(s)"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ _____ بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "وَنَجْوَىٰهُم",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَهَٰذِهِ",
            "وَنَجْوَىٰهُم",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and their private counsel(s)"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُم _____ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "وَكَانُوا۟",
            "بَلَىٰ",
            "أَحَدُهُم"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُم بَلَىٰ _____ لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "وَرُسُلُنَا",
          "options": [
            "يَتَّكِـُٔونَ",
            "وَرُسُلُنَا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "and Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُم بَلَىٰ وَرُسُلُنَا _____ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "لَدَيْهِمْ",
          "options": [
            "لَدَيْهِمْ",
            "ﰔ",
            "ﰷ",
            "مَّٰكِثُونَ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُم بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ _____",
          "answer": "يَكْتُبُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "يَكْتُبُونَ",
            "ٱلْعُمْىَ"
          ],
          "translation": "are recording"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "43:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 749,
          "question": "_____ إِن كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ضَرَبُوهُ",
            "غَيْرُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "قُلْ _____ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "مِّنْهَا",
            "إِن",
            "بِٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "قُلْ إِن _____ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "had"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ _____ وَلَدٌ فَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "لِلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "سَخَّرَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "بَلَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ _____ فَأَنَا۠ أَوَّلُ ٱلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "وَلَدٌ",
          "options": [
            "ٱبْنُ",
            "ﰃ",
            "وَلَدٌ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ _____ أَوَّلُ ٱلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "فَأَنَا۠",
          "options": [
            "ﰺ",
            "عَقِبِهِۦ",
            "فَأَنَا۠",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "Then, I"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا۠ _____ ٱلْعَٰبِدِينَ",
          "answer": "أَوَّلُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "رَبِّى",
            "أَوَّلُ",
            "فِضَّةٍ"
          ],
          "translation": "(would be the) first"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا۠ أَوَّلُ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰبِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰبِدِينَ",
            "ﰳ",
            "تَشْتَهِيهِ",
            "ﱕ"
          ],
          "translation": "(of) the worshippers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "43:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 757,
          "question": "_____ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "ﱂ",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "Glory be"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "سُبْحَٰنَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ءَاثَٰرِهِم",
            "نُزِّلَ",
            "لَا",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(to the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّ _____ وَٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَنْهُمُ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَإِنَّا",
            "يَجْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "رَبِّ",
            "ٱلَّذِى",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبِّ _____ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "أَوَمَن",
            "رَبِّ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "(of) the Throne"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ _____ يَصِفُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "عَمَّا",
            "إِنِّى",
            "جَدَلًۢا"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "سُبْحَٰنَ رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبِّ ٱلْعَرْشِ عَمَّا _____",
          "answer": "يَصِفُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَصِفُونَ",
            "بِٱلْبَنِينَ",
            "نَشَآءُ"
          ],
          "translation": "they ascribe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "43:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 765,
          "question": "_____ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "فَذَرْهُمْ",
          "options": [
            "فَذَرْهُمْ",
            "جِئْتُكُم",
            "لَمَّا",
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "So leave them"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "فَذَرْهُمْ _____ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "يَخُوضُوا۟",
          "options": [
            "يَخُوضُوا۟",
            "بَلْدَةً",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(to) converse vainly"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ _____ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "وَيَلْعَبُوا۟",
          "options": [
            "وَيَلْعَبُوا۟",
            "وَرُسُلُنَا",
            "هُمُ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "and play"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ _____ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "ﱑ",
            "حَتَّىٰ",
            "لَّجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ _____ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "يُلَٰقُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "يُلَٰقُوا۟",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "they meet"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ _____ ٱلَّذِى يُوعَدُونَ",
          "answer": "يَوْمَهُمُ",
          "options": [
            "يَصِدُّونَ",
            "بَيْنِهِمْ",
            "يَوْمَهُمُ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "their Day"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ _____ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "تَعْبُدُونَ",
            "وَإِذْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا۟ وَيَلْعَبُوا۟ حَتَّىٰ يُلَٰقُوا۟ يَوْمَهُمُ ٱلَّذِى _____",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "مِّن",
            "إِنَّا",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "they are promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "43:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 773,
          "question": "_____ ٱلَّذِى فِى ٱلسَّمَآءِ إِلَٰهٌ وَفِى ٱلْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "وَهُوَ",
            "لَكُمْ",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَهُوَ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ إِلَٰهٌ وَفِى ٱلْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَلِقَوْمِكَ",
            "كَشَفْنَا",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَآءِ إِلَٰهٌ وَفِى ٱلْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عِلْمٍ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى فِى _____ إِلَٰهٌ وَفِى ٱلْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "جِئْتُكُم"
          ],
          "translation": "the heaven "
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى فِى ٱلسَّمَآءِ _____ وَفِى ٱلْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "وَهُمْ",
            "لِّيَتَّخِذَ",
            "إِنَّنَا"
          ],
          "translation": "God"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى فِى ٱلسَّمَآءِ إِلَٰهٌ _____ ٱلْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "ﰽ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَفِى",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى فِى ٱلسَّمَآءِ إِلَٰهٌ وَفِى _____ إِلَٰهٌ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَبْرَمُوٓا۟",
            "جَآءَهُمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the earth "
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى فِى ٱلسَّمَآءِ إِلَٰهٌ وَفِى ٱلْأَرْضِ _____ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "تُبْصِرُونَ",
            "يَتَّكِـُٔونَ",
            "إِلَٰهٌ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "God"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى فِى ٱلسَّمَآءِ إِلَٰهٌ وَفِى ٱلْأَرْضِ إِلَٰهٌ _____ ٱلْحَكِيمُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "وَهُوَ",
            "عَمَّا",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى فِى ٱلسَّمَآءِ إِلَٰهٌ وَفِى ٱلْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلْقَرْيَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى فِى ٱلسَّمَآءِ إِلَٰهٌ وَفِى ٱلْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ ٱلْحَكِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "يَخُوضُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "43:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 784,
          "question": "_____ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَتَبَارَكَ",
          "options": [
            "عَبْدٌ",
            "وَتَبَارَكَ",
            "ءَاثَٰرِهِم",
            "وَءَابَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "And blessed (is)"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَتَبَارَكَ _____ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "جُزْءًا",
            "ﰔ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the One Who "
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى _____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "إِنَٰثًا",
            "لَعَلِىٌّ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "to Whom"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "أُورِثْتُمُوهَا",
            "مُلْكُ",
            "قَوْمًا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "(belongs the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "وَمَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "يَكْتُبُونَ",
            "ﰦ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "خَوْفٌ",
            "وَمَثَلًا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "جِئْتُكُم",
            "تَجْرِى",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "(is) between both of them"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَعِندَهُۥ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "مِّن",
            "عَلَيْهِ",
            "وَعِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "and with Him"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ _____ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "عِلْمُ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ﱓ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عِلْمُ"
          ],
          "translation": "(is the) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ _____ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "ظَّلَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Hour"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "لَّا",
            "بَعْضٍ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَتَبَارَكَ ٱلَّذِى لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلسَّاعَةِ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "تُرْجَعُونَ",
            "يَكُونَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "43:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 797,
          "question": "_____ يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "سَأَلْتَهُم",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَمْلِكُ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "يَنفَعَكُمُ",
            "مِنَ",
            "يَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "have power"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ _____ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِم",
            "وَجَعَلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ﰩ",
            "يَدْعُونَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "they invoke"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ _____ دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "إِنَّهُمْ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن _____ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "دُونِهِ",
          "options": [
            "أَوَّلُ",
            "صِرَٰطٍ",
            "دُونِهِ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ _____ إِلَّا مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلشَّفَٰعَةَ",
          "options": [
            "لَعَلِىٌّ",
            "فَأَنَا۠",
            "يَخْرُصُونَ",
            "ٱلشَّفَٰعَةَ"
          ],
          "translation": "(for) the intercession"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ _____ مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "يَوْمَهُمُ",
            "إِلَّا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا _____ شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن _____ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "شَهِدَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "شَهِدَ",
            "عَلَيْهَا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "testifies"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن شَهِدَ _____ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "سَلَفًا"
          ],
          "translation": "to the truth"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "عَرَبِيًّا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "وَلَا يَمْلِكُ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِ ٱلشَّفَٰعَةَ إِلَّا مَن شَهِدَ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لَوْ",
            "كَٰرِهُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "43:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 810,
          "question": "_____ سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "شَيْطَٰنًا",
            "وَلَئِن",
            "إِلَّا",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "وَلَئِن _____ مَّنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "سَأَلْتَهُم",
          "options": [
            "سَأَلْتَهُم",
            "لَا",
            "فِيهَا",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم _____ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "مَّنْ",
            "مُّقْتَدِرُونَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ _____ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "خَلَقَهُمْ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "خَلَقَهُمْ",
            "مُلْكُ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "created them"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَهُمْ _____ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "لَيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "لَيَقُولُنَّ",
            "كَشَفْنَا",
            "وَجَعَلَ",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "they will certainly say"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ _____ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِّبَنِىٓ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ _____ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "عِلْمٍ",
            "يُوعَدُونَ",
            "أَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "Then how"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُم مَّنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ ٱللَّهُ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "يُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "يُؤْفَكُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "are they deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "43:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 818,
          "question": "_____ يَٰرَبِّ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمٌ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَقِيلِهِۦ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "إِلَّا",
            "وَمَثَلًا",
            "وَقِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "And his saying"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "وَقِيلِهِۦ _____ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمٌ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَٰرَبِّ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "هُمْ",
            "يَٰرَبِّ",
            "يَحْسَبُونَ"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَقِيلِهِۦ يَٰرَبِّ _____ هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمٌ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "بَلْ",
            "إِنَّ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَقِيلِهِۦ يَٰرَبِّ إِنَّ _____ قَوْمٌ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلصُّمَّ",
            "ﰚ",
            "لِّيَتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَقِيلِهِۦ يَٰرَبِّ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ _____ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "مَآءًۢ",
            "قَوْمٌ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَقِيلِهِۦ يَٰرَبِّ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمٌ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "لَّا",
            "لَعِلْمٌ"
          ],
          "translation": "(who do) not"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَقِيلِهِۦ يَٰرَبِّ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمٌ لَّا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "تُبْصِرُونَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَإِنَّآ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "43:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 825,
          "question": "_____ عَنْهُمْ وَقُلْ سَلَٰمٌ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَٱصْفَحْ",
          "options": [
            "فَٱصْفَحْ",
            "لَهُۥ",
            "مَتَٰعُ",
            "نَزَّلَ"
          ],
          "translation": "So turn away"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "فَٱصْفَحْ _____ وَقُلْ سَلَٰمٌ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلْبَنِينَ",
            "مِّمَّا",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "فَٱصْفَحْ عَنْهُمْ _____ سَلَٰمٌ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَقُلْ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَقُلْ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "فَٱصْفَحْ عَنْهُمْ وَقُلْ _____ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "جَدَلًۢا",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "فَٱصْفَحْ عَنْهُمْ وَقُلْ سَلَٰمٌ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "But soon"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "فَٱصْفَحْ عَنْهُمْ وَقُلْ سَلَٰمٌ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَبَيْنَكَ",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَتَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "they will know"
        }
      ]
    }
  ]
}